點解窮人愈窮？

事關我成日都聽到窮人窮一定係佢無草錢，一定係佢自己衰，做得露宿者更加一定係道友
每次聽到呢啲人用好輕蔑嘅口氣講就覺得硬係唔舒服
通常呢啲人都有個特徵，有份鐵飯碗，有人幫佢上車（屋企人或者親戚）
所以我想搞清楚，討論下
假設個窮人係喺香港

更正，係點解窮人愈窮？

會*

識大量 公屋塘樓人 通常大洗 uber 的士 又食好野日日哂 住5星 買bmw
反而私樓 唔會成日的士哂命

自己睇research paper la
呢個問題討論到口臭
世界好大 唔好做井底之蛙

又有呢D抹黑撚9點9彈出黎
根本有錢人買隻馬玩吓
已經頂曬上面的所謂嘅大駛

望住身邊有窮撚朋友一邊呻冇錢
一邊冇時間觀念要成日搭的士
仲要問點解返幾份pt都冇錢
完全係衰自己

點解有d人 好撚努力
都係窮
先係重點

年經post
你先睇下條老人癡呆登部印鈔機先
留名

新界牛都努力啦

有錢大洗有咩問題

根本條問題已經好有問題先係重點

真 通常公屋
再考散仔

你又知上面提及個班人冇錢？而且你up嗰D消費呢家冇旅行去其實打和啦！去旅行一次可以冇5皮你知嗎？

有個窮人很窮，一位商人見他可憐，就起了善心，想幫他致富。
商人送給他一頭牛，叮囑他好好開荒，
等春天來了撒上種子，秋天就可以遠離那個「窮」字了。
窮人滿懷希望開始奮鬥。
可是沒過幾天，牛要吃草，人要吃飯，
日子比過去還難。
窮人就想，不如把牛賣了，買幾隻羊，先殺一隻吃，剩下的還可以生小羊，
大了拿去賣，可以賺更多的錢。
窮人的計劃如願以償，只是吃了一隻羊之後，
小羊遲遲沒有生下來，日子又艱難了，忍不住又吃了一隻。
窮人想：這樣下去不得了，
不如把羊賣了，買成雞，
雞生蛋的速度要快一些，雞蛋立刻可以賺錢，
日子立刻可以好轉。
窮人的計劃又如願以償了，但是日子並沒有改變，又艱難了，又忍不住殺雞，終於殺到只剩一隻雞時，窮人的理想徹底崩潰。
他想：致富是無望了，還不如把雞賣了，打一壺酒，三杯下肚，萬事不愁。
很快春天來了，發善心的商人興致勃勃送種子來，竟然發現窮人正就着鹹菜喝酒，牛早就沒有了，房子裏依然一貧如洗。
商人轉身走了。
窮人仍然一直窮着。

通脹

物價上升快過窮人儲錢
駛費點都快過你儲錢, 點會唔越o黎越窮

明知自己窮仲洗得咁開心
真係贏家 可能覺得草錢已經無用

唔投資 唔明cash只會貶值
覺得無可能致富就大使 結果仲跑輸
QE下 轉型robotics 只會更rich become richer poor become poorer

冇錯 QE 先係對窮人最大殺傷力，因為窮人冇投資資產概念同能力

知識
-對飲食健康 （鳩食鳩飲酒 要還的）
-對投資 未來 （買名牌 窮人最鐘意買名牌）

啊窮人
你知唔知自己講緊咩

因為窮人trap左係個惡性循環到
每個月岩岩夠洗-》無儲蓄
無儲蓄就無累積，更加唔好講點樣投資增值
呢個世界你無擁有任何資產只會愈黎愈窮

再加上無儲蓄一有咩突發野就ko你例如大病
一次用晒你所有錢，加失業加訓街

投資10個9個輸錢你唔講？？

咪害人啦

出現鳥識人公屋林寶系列

有d窮人會投資，但係就好懶去做功課，成日想比舊錢人，人地就自動幫佢賺錢，結果就比微信女，倫敦金呃晒副身家。

好多人話窮人自己攞黎某程度上係
但一般黎講窮撚生活面對既選擇唔係good or bad
係bad or worse
例如你今個月用剩300蚊一係開飯一係幫個仔交書簿費，但係仲要捱多5日先出糧
99%人會選食飯先，但你個仔教育上又輸左次
種下左繼續窮既禍根

美國班窮人就係無錢投資或者唔識投資成個大牛市都唔關佢地事咁

10個9個輸錢本身就係認知唔正確

抵你窮

仲有個因素係有無social support network
愈有錢你生活愈有餘裕你就愈肯幫人
中產或以上你求其打電話問frd可以拎到好多資源，由幫你睇住個仔，比d二手衫同書你，介紹工比你個仔什至借錢都會借到
你窮既話絕對無人幫你，因為人地唔預期幫完你之後你會幫返佢

呢啲唔係投資 係賭

有冇諗過係你既金融知識唔夠

前年定唔知上年
諾貝爾經濟學獎有介紹過
點解d人唔能夠脫貧
無足夠知識去做正確既判斷
生活艱苦所以鐘意有即時回報既野

我屌公屋大洗又窮

窮人mindset係咁
當你窮就唔會有空間諗點改進自己
反而會覺得個世界玩9我

其實好合理當你生活朝不保夕時有得爽緊係爽左先

平時自己已經好慳 應使則洗 game等特價
識個女仔仲慳過我 名牌都無個 頂佢 原來屋企住貴價私樓
其實唔少人收收埋埋

上年股市贏380k, 今年年頭贏100k
但大約過7舊水洗費1星期
人工19k左右

幾年前人工10k, 每星期洗4舊水，家用佔30%人工

好多同時都問我點解咁有錢都咁度縮， 我笑而不語

參考做生意果套模式你就明點解

切勿倒果為因

財富係積聚既

利申， 30 a0, 冇父母幹，靠自己

明知自己窮成咁
點解仲要生仔

算吧啦，連登D文科仔唔信呢套

恆指大升果陣有錢人可以買股票賺大錢，窮人就算有依啲機會係面前都無錢買

得罪講句
就算比著窮人大牛市撞正Tesla
咪都係一百蚊變一千蚊

富人可以做錯 好多決定
窮人只要做錯一次 永不超生

lm

關a0 咩事

社會上絕大部份資本被絕少部份人控制晒
令絕大部份人向上發圍嘅機會變得少之又少

28法則

有錢人 唔鍾意名牌？

我都比同事問點解咁有錢都咁度縮 當正我怪人
幾皮出手股票唔當一回事 買game就永遠等特價 deliveroo覺得好撚柒貴 唔會食大餐

自然現象

因為有錢人可以獲得更多資源
無論係時間資源，人物資源定係健康資源
越多資源之後佢哋又會越有錢

不斷咁循環佢哋只會越來越富有

加上我哋嘅制度係偏向有錢人
例如經濟差嘅時候好多經濟政策放水都係放畀有錢人優先
就變成咗窮人越窮有錢人越有錢
雖然我哋而家嘅經濟制度比起以前已經算公平咗唔少
但係幾乎冇人會否認都係有好嚴重嘅偏向有錢人問題

假如喺以前嘅制度，你出世係奴隸基本上你係永遠冇機會翻身

因為窮人係用嚟幫有錢人搵錢

關
你有女友就會幫你不停支出
所以拼搏就最好單身
當你有大有細就唔會進取，好易車毀人亡
多數早婚既都冇乜向上流既結果

見撚到樓上頭幾個留言諗緊係真心定假膠
咁撚仆街嘅野都講得出口 幾撚多人努力工作 兢兢業業都係窮盡一生
明撚明係社會嘅結構性問題就講撚到係個人折墮先搞咁
窮唔撚係有罪架屌你老母 有邊撚個想窮幾代？

大洗無問題
唔好認為因為大洗所以窮
你只要識搵更多，洗幾多又有乜關係
相反死慳爛慳先係窮人特徵

更加有唔少協助有錢人避稅，洗黑錢同賄賂嘅人
有錢人交稅嘅比例分分鐘仲少於一般人好多
而且犯法賄賂之後分分鐘仲唔使坐監(劉鑾雄)

真， 我球幾野買正股唔肉痛
買張6千幾人體力學椅反而會心up

你係咪覺得自己有4,50萬定一球好多

佢屋企呀嘛
唔係佢呀
問下佢老豆玩下車玩下錶 洗幾多

如果你父母十幾年前有一層100萬嘅樓
咩投資都唔使做 今日應該都值500-600萬
並不是窮者愈窮 只係富者愈富

又啱
仆街
難怪菲比斯食餐死人飯都咁撚貴

pin this

識唔小人 無讀u 24以下有過百萬

呢個同仆街同唔仆街無關係
個社會現實係咁，你窮既話要向上爬就好難
一齊鞭打個社會制度幾仆街唔會改變到窮人因為呢d因素而窮

其實係 好似地盤佬咁
其實人工真係唔比大學生差
但太辛苦 日日都係咁做
所以就拎d錢叫雞 飲酒 賭錢 貨金買game
慢慢咁跌入貧窮陷井
但當年紀大 經濟差佢地就奶野
如果佢地18-30 有儲錢
咁人生可能會大不同

暫時得層供斷私樓，2球野現金，我都知自己廢

高度資本主義+貨幣政策

單新聞有冇詳細source? 唔該巴打

貧富係相對 當富者愈富嘅時候 貧者就愈貧

遲啲都係佢
通常呢啲家庭唔洗家用
唔洗嘈錢買樓

因為馬太定律

傻豬
有富人通常不太大洗
暴發公屋仔最大洗

錢搵錢最易
但本身就無錢就無辦法囉

《貧窮的本質》

成功主要因素 在於資訊

富人有充分資源 （知識、人脈、專業人士分析）
獲取第一手資訊 早著先機

而窮人則道聽塗說
所謂收到風
其實係大戶散貨嘅信號

資訊不對稱 又無對應補償方法

注定窮人幫大戶接貨

因為呢個係有錢人同政府聯手製造出黎嘅制度

你廢就收皮啦

唔講其他
洗費太大已經致命傷
洗嘅錢仲多過自己搵到嘅錢
仲要係洗去消耗品到鬼唔窮

講緊冇錢又要養車養寵物餐餐食好西果堆
借錢養車個個月碌爆卡都聽過

所以以前大陸會行共產
明未?
好多當時大地主批鬥完後一無所有,家破人亡

我自己覺得幾有道理
同埋都幾岩用係我自己身上

大佬 你上年 加埋總收入都係60萬
30歲 真係算有錢咩
5萬一個月 唔差lo只係可以講

可以參考下2019 Economic Sciences Nobel Prize篇論文

所以喺以前窮人翻身嘅唯一機會只有暴力

只不過係現代你可以靠運氣，知識同埋各種優點混合之後有機會改變你自己嘅地位

但係一個有大量資源嘅人要成功，對佢嚟講依然係一件容易嘅事，而你，要付出嘅就要比佢努力一百倍

就講向上流動呢樣野 而家嘅香港係一個已發展兼高度發展地區 唔係7 80年代嗰陣遍地黃金搵大錢嘅年代 你唔可以唔承認政府政策傾斜有錢人 而呢批人控制緊社會上絕大部份資本 咁嘅環境 窮人向上爬嘅可能性有幾多？

條友一開始就做錯左
奶屎上身

依到要先定義大洗。你講嘅係搵1萬羅8千去洗叫大洗，定係搵10萬羅4萬去洗叫大洗？

睇完就明
窮人幫有錢人打工
你越幫佢打工佢就越有錢

賺嗰萬零蚊月月清，以為自己過緊中産生活

有錢人就繼續錢搵錢

對 咁淺白嘅道理 我無講明姐
同時間 窮者 金錢數字上 的確並沒有愈窮 工資亦有增長 只係增長幅度落後了十幾倍

你資產成千萬
應該唔係淨係搞今年炒嗰幾隻股
可唔可以講解下

窮人除咗入醫療科都好難翻身
但窮人屋企根本就冇錢冇資源栽培教育
最後hd/asso升得返上u嘅又入唔返醫療科
咪一直跨代貧窮

重點係屋企會一直叫你唔好讀書出嚟做嘢
屋企環境唔適合讀書
甚至根本冇錢讀

ching 一定係做開中產職位或者政府工
細佬冇用,做得私人公司D閪工
終生都應該望唔到25K

但壓力相對細, 日日hea下hea下炒股, 彈性上班冇人摔數
加加埋埋都有成個月假既一年, 即係當返11個月

對比條人均收入中位數, 我知足架啦

條友up乜 一早完全封鎖

通常窮人都唔知自己條路想點行。永遠都見步行步

望望自己大中小學身邊既朋友/同學。得出以上結論

係窮撚住的士爆房會影相咋，私樓日日的士出入平過揸車咁撚普通有咩好影

我尋晚都有睇依條片。個kol最錯係去嘗試幫一個無上進心嘅人。依類人不論點幫都只會要求其他人幫助更多，而唔會肯自己努力去改變生活。

因為窮人既存在價值就是服侍有錢人。

根本真係得兒子師可以一出世就直接財自

根本就算搵萬幾蚊 月月清 真係中產生活

我真係窮
但過得知足
亦唔大洗
晚年應該幾好
唔洗太擔心我
更加唔會幫臭雞埋單
遲下一定有機會環遊世界

可以了解下資本主義

唔識量入為出呢個思想

玩poker one on one就知咩事

遊戲可以解釋

簡單局400分 （付出200分贏左賺400）
中等局1000分（付出500分贏左賺1000）

如果你係窮人，身家得2000分，大部分嘅人都會保守咁慢慢賺，因為玩1000分兩鋪輸晒就破產
1. 技術缺乏，輸>贏 （冇學歷冇專業技術窮人）
2. 有技術，贏>輸 （後天努力窮人）

如果你係有錢人，身家有30000分，我諗大部份有錢人都覺得1000分只係濕濕碎，唔介意玩大啲
3. 技術缺乏有錢人，輸>贏（二世祖食老本）
4. 有技術有學識，贏>輸（企業家、專業人士）
無論你有冇技術，總之你有錢，你就唔介意去玩大啲，因為你輸都冇壓力，錢搵錢，亦可以越賺越多

我無唔承認個社會制度唔公義
但係問題就算你去左d相義公義既國家
除左北歐小國寡民之外
其他地方大致上都係一樣
你認清左個事實咪諗下點逆境求生
除左你自己無人會幫你

如果你唔係有層樓 我會用一事無成黎形容

同意

so true

機構莊家壹野打到隻股 高位無30%~60%你會唔震?

喺呢個咁favour富者嘅制度下 富者獲得資本會越來越多 窮者只會一路輸

窮人得1

如果佢手中嗰樣嘢都係8入邊嘅 咁就仆街

有錢人真係多機會好多
窮人嘅機會就只得一個

如果閪埋咁就真係好浪費時間

月經po

想知買s&p可以點輸

30歲有咁多資產算係幾令人葡萄嘅
不過見你要上兒登𢱑存在感
我又葡萄唔落

認同
我淨係識學TA做炒股派
股齡7年
對比好多投行專業人士,我呢D業餘簡直係垃圾
但過得知足
亦唔駛下下同身邊唔熟既人交代點搵錢
悶聲發大財

四個字：入不敷支

公屋停車場真係大把名車喎 你自己去睇下

Wallstreet 同 democratic party 打龍通
跌壹星期收平貨 weekend pass the bill, 跟著

月尾唔夠錢開飯要提款
咁岩sell個陣係跌市

咪輸羅，其實好易😂

我覺得窮人先有米喎
成日叫政府俾錢又乜
住公屋但係有咁多錢去旅行
仲要有架靚車
你睇香港啲詐騙案
都識得呃住公屋嘅人

我fg 50k 單手游公海 身價遊1000萬又同你講咩

聽下咪算 全撚部都鳩up

因為所謂努力只係佢自己覺得好努力同盡左力
佢個圈圈唔濶就係咁

人蠢真係冇藥醫

sorry lor....
單身寡仔無聊丫
人老左唔太想打機

對於無父母幹,靠自學TA黎講, 我有呢個成績都滿意啦
又唔係真係有D乜野專業cert

咁又唔好咁講
佢真係做到嘅話算係好叻仔
不過每樣野背後都有佢嘅代價同犧牲咁啫
無貶義嘅

係 每日都有嬰兒出生 如果上一代沒錢 佢地一出哩就係窮人 連努力階段都未開始就到左終點

因為賭

窮人靠份萬幾蚊糧就算
放假就fing錢係消耗品上面
拍拖養車養動物做美容食好西etc
錢就洗左
但絕大部分無乜回報純粹係用黎滿足慾望
去掃平貨以為自己慳左幾蚊就洗突係第二度
同時無乜被動收入(馬會唔算)
唔會量入為出
份工一出事就奶晒閪

有錢人注重開源節流
除左靠份糧
仲有大量投資收息
通常會買可增埴產品上面
日常開支都係量入為出

大洗還大洗 有錢還有錢 ching你係咪搞錯左啲野

其實就唔會，不過一係要天資聰穎
一係比正常付出10倍努力

但當你身邊都係d廢窮時好難做到

有錢人有辦法越搵越多
而窮人冇辦法

無高位止賺33.5k profit 無撚哂 狗西莊家

其實宜家既制度係歷史上已經最公平

以前有貴族/皇帝 一出世就注定一生

現代最少有機會博下先

用勞力搵錢最撚on9

講個2021年既最新笑話：其實宜家既制度係歷史上已經最公平

有氣有力 成績差重有選擇 中誠勇偽又得真漢子又得。

真
fg 50k,1年加10k
正常30歲月入100k
bonus最少出半年
剩係今年arkk最低位入最高位放都執5倍
每個人30歲都應該有幾億資產
叻d嘅買bitcoin應該有十幾億

樓就算啦,冇奶油俾樓契出黎
證券戶口尚可出下圖,反正係第個post出左
仲有廿萬係渣打ac,果邊D貨冇郁住,而家牛牛都係空倉緊同放係現金寶度收下活期息
等股災完

窮人無錢投資可以點樣脫貧

十年車齡牛肺殘舊寶馬當靚車？

班人買靚車裝響喉
十個有八個一早換咗iphone11
著住名牌去買s字頭咖啡 隨身攜帶macbook air
行到去嘅地方都要搭車

出埋圖R下存在感

窮人點都要忍耐草少少錢

有 窮人父母基本上係直接導致呢件事發生

可能對你唔係 但對於窮人本身 窮絕對係一個罪

你有罪對你嘅懲罰可能係坐監
但係窮人無罪佢要面對嘅係佢生活嘅悲哀

講真我認同呢一個問題係社會嘅錯
因為呢個世界大部份嘅資源都俾一部份人佔據咗
我唔講啲極有錢嘅例子啦
一個人嘅成功真係好取決於佢嘅背景

唔講學業上
有錢嘅人佢本身就俾我哋有更多嘅機會去決定佢自己嘅選擇
就好似你銀包左$10同$100本質上已經唔同啦
你得$10你只可以揀麵包 唔好食都要頂硬上
但你有$100 唔好食你可以掉咗佢 再買過
窮人真係冇機會選擇 或者冇機會嘗試
只可以成功不可以失敗
因為失敗咗佢哋就要用更多嘅時間爬返上嚟

如果你有玩過poker嘅話
你就會明白one on one錢真係好重要

你買咩先
GME AMC SNDL呢啲就算數啦

學好D TA
可以幫你賺到錢

想知咩朝代好過宜家

慳細唔慳大

俾個窮人例子大家

50到90年代係最公平
但你睇返歷史根本係特例

存錢
學習
去輸
爬起身
反思
繼續
印證自己所學所思所測
成功
明白遊戲點玩
行swing trade
財富累積
loop

極度認同
我覺得真係有啲令我大開眼界
一邊呻窮話收入得咁少，無錢儲
一邊出iPhone12就話要買，仲要買pro，出街行多兩步路好似會死咁
閒時去啲高檔店食野，又買下潮牌
睇到眼都凸埋

重會話唔好食啲平嘢啦
今佢打邊爐買肥牛要買幾百蚊一磅
跟住叫大家夾返

搵19k 你話你無父母幹 有層供斷私樓 老實講 唔係好信

如果唔計種族歧視
凱恩斯主義出現之前嘅19世紀美國
真係有機會好過而家

跟住住公屋
銀行爭緊錢
完全冇機會買樓

成功需要好多因素嘅
唔排除巴打你先天盤感好可以玩swing trade
大把人畀人左一巴右一巴

同埋一個經濟體開始發展嘅時候
社會充滿無限希望
又有一個良好嘅制度比人公平競爭嘅時候

真係可能好過而家嘅階級固化

例如40年前嘅香港會比今時今日更加公平

其實主要係窮人冇運
你出世就已經冇父幹 加上你父母想你快d 做野養佢
到你出黎做野 死慳死抵儲到畢錢 想投資個陣
你父母身體唔好 要拎哂黎醫病
再想重新儲過錢個陣 就發覺已經過左黃金個十年
份工又唔係好 老細又刻薄
但明明自己好努力但一直都冇辦法
想細細地投資 買細細地股票想慢慢黎升上去
但永遠都係贏下輸下咁 賺唔到錢
份工chur 左你一日大部份時間心力
收工連休息時間都冇乜

以上是窮人寫照 唔係呻
只求有實際辦法致富

我19歲出黎社會做野
跌跌碰碰靠自己
冇大學學歷,連IVE,HD都冇
我唔駛還loan,已經贏左好多大學生
拎筆錢去學習投資
慢慢識玩,次次all in,贏多輸少,唔工具
十年幾多個大浪我都廢事講了
贏到既人就會贏,輸開既人繼續輸

果班女神屋企門口

TA is your best fd

好多人見有個benz寶馬章就以為靚車
見過少女比d揸幾皮野n手寶馬車溝左

好多人搵幾多洗幾多. 冇投資概念

又有一班儲倒6 位數又要買車又要去旅行.

呢幾年通脹又多過收入增幅

有咩好笑
一年後我幫你推post

TA 全寫?

嗰陣時嘅美國夢
就係只要你去到美國你努力就必然可以成功

正如以前嘅香港
資源仲未集中到少數人嘅身上
所以更加公平

同你差唔多 人工12k 有層供斷嘅so call獨立屋

股市上年贏2000幾萬 今年暫時輸緊

財富真係累積返嚟

利申，33 a9,冇父母幹，靠自己

有個大陸BB自己跳落滾水到淥死自己要求重刷
但佢失敗咗⋯⋯最後唔知幾多成皮膚燒傷
唉 重刷都唔得

btw 天資就一定架啦
有人打機勁做撚埋電莖選手
但亦有人打黎打去,個觀念都未摸清仲講乜撚操作丫
時也命也運也
冇呢條命,你承載唔到
我連命學都半學撚埋,雖則唔識斷事,但大運喜忌神都略懂一二
世間萬物都有共通點,有其規律
唔好羨慕人太多,做好自己就得
最撚緊要問心無愧,對得住天地良心

你見到嘅係咪就係多數？
你肯定努力但係窮嘅只係少部分？
無可否認係有啲咁嘅人存在
但係要作為窮人越來越窮嘅論點就顯得力度不足

50年後連登：

2000-2020啲廢老咁廢

bitcoin 沙士 08股災

肺炎抄底 Tesla

咁多機會都發唔到達

抵佢地做廢老

你宜家睇返之前實係大把機會

咁你有冇反例

Technical Analysis
搵岩你自己用既指標組合成自己點一套
對我黎講
RSI係最撚廢最冇意義既指標

屌你A9
我命犯天剎孤星,注定獨孤終老

俾阿木呃晒副身家
屌你ark系

你有一億放定期零風險都多過窮人收入

same幾皮當碎銀，但係食一餐過80都唔捨得

呢個世界冇一個制度係完美
只有比較公平同冇咁公平
而家呢個年代已經算係比較公平
你上流唔到只可以怪你唔夠努力
亦唔夠好運出生於基層
冇人話窮係有罪
但將所有野歸咎於社會係冇意思
咁多時間怨個社會不如睇多啲書
學多啲野把握下一次既機會

窮人標準示範

Growth stock走鬼關佢咩事
唔阿木 買PTON都p哂k

咪又係舊登 年輕人為什麼不把握xxxxx 既潮文

唔肯反檯

睇過一個實驗，集團CEO比300美金佢睇下能唔能夠發圍。最後佢維持基本生活都好難。就算佢諗到幫人洗車組織公司都因為無錢搞唔成

呢個故事好好

其實冇
你見到一個自怨自艾既人
當我出埋證卷戶口有筆數張圖,佢已經冇聲出
22分鐘都冇回過反而出D契媽合成圖

老老實實，我覺得sh有機會贏

溝啲女都係佢哋俾錢/Aa 其實都係正常使費

Lm

殘舊寶馬 3萬蚊有
分分鐘條女隻Chanel袋貴過佢部爛鬼車啦

笑左 唔肯面對現實既垃圾
我覺得你先係笑話

維持咗幾耐？

睇黎ching仲要靚仔
我呢D平凡樣 我好簡單, 搵個中上樣處女老婆就夠
不過都知冇可能
我都打定輸數自己一條友過世都唔會幫臭雞埋單,憑乜野我咁努力但都要食二手三手四手飯

中國已經冇窮人你想分裂國家

重刷首抽

有冇諗過遇到百年難得一遇嘅肺炎係你嘅機遇？
而且你咁啱之前已經有累積咗投資嘅知識
好多時候你運氣比其他人好但係你自己唔知
唔好以為你係幾咁勤力嘅咁有才能

窮人點會諗咁多
有得爽就爽左先
一切以滿足私慾為先

同李嘉誠唔戴靚錶一樣

冇錢買安全套
冇錢做墮胎手術

係趁高追call／牛

因為可以錢搵錢
有錢人經驗差嗰陣可以趁低吸納資產
仲有用權利謀利同減低風險甚至達零風險

無限qe嗰啲都係其次

開頭好緊要 你開頭已經好孤寒 啲女都仲同你出嚟 就知食到 又慳又準
咁你可能要搵細個啲玩下goodnight 同下學生妹傾偈先

on9
Hermes vip 全部富豪黎 eg甘比 李嘉欣

吓 三十歲
好話唔好聽人生差唔多一半
即係你已經蝕咗富二代 三十年

隻馬會幫主人贏獎金

無講過自己勁 係見到有個人同我都幾似先傾下

有冇諗過其實就算冇肺炎
個市場都會回調
冇野係可以一直斜上,包括指數
問題係你連開波都唔儲錢以備不時之需
更唔去學習TA
又唔實踐所學
更莫講跌低
我同你講每個投資人都必定跌低過,仲好撚傷
差在企唔企得返起身,重新出發
你只係他人風光一面
卻忽視他人付出的一面, 失敗, 風險.
你呢類人, 對唔住,完全連結交既念頭都冇
唔付出想有收獲, 你都係快D訓教把啦
工都唔好撚返呀
冇老闆會唔要求你付出而俾人工你

我好少話人同屌人
但垃圾呢兩個字,你值得擁有

漏咗遺產
富二代無條件有遺產
但根本冇為社會付出
根本係bug嚟

就算大富翁都次次重新嚟過
現實反而不斷累積財產落下一舖

唔啦, 我儲錢確實度縮開
已經變左格局黎
時也命也運也
總之就唔會幫臭雞埋單,哋屎啦臭雞

呢個世界上有好多人好勤力
有啲人可能啱啱出社會就要養自己嘅父母
可能係因為父母出咗意外
或者父母有咩病
其實你冇包袱已經係其中一個幸運

有好多窮人一日打兩份工
你自問自己可唔可以堅持到？
問題係因為佢哋有包袱打兩份工先勉強維持生計

唔似你有咁多時間可以去吸收知識

可能佢哋根本窮到冇機會亦都冇時間去讀大學

對唔住
我平凡人黎渣
冇父母幹

我成日覺得清潔工好勤力好抵得諗

我垃圾？我隨時有錢過你啦搵得多過你啦傻仔

上少d 連登

俾啲信心自己 不過命水都真係緊要可以有少少錢都真係命嚟

加油Ching

所以話 出世可以唔公平
全世界得死亡係對全人類公平

一定啦
唔阻ching發達

有錢佬買名牌係因為佢地有閒錢
窮撚買名牌係充闊佬
btw Hermes vip梗係有錢佬啦，唔通窮撚做到咩
你唔好話買得私人飛機嘅都係有錢佬，所以有錢佬大駛窮人唔大駛

算啦Ching 佢唔會明

接受唔到非處

希望啦...黎緊廿年都係喜神運

而家人哋喺度講緊點解窮人越窮
你就喺度講自己幾幸運
完全都唔make sense

唔係個個人都有時間去學習
你冇包袱已經係一種幸運
你好彩嘅係你老豆老母唔需要你供養
我希望你去了解多啲窮人
而唔係一棍打沉一船人所有窮人就係唔儲錢大洗有時間都唔學習

唉 sbt...

心態問題

我成日講呢個
但會有堆人話上網乜知識都搵到

但其實寫智慧好似好啲
知識好多
但要及時學到同度身訂做適合自己嘅知識就好難

窮人容錯率好低
有錢人錯晒其實都可以
只有識分散風險降低風險就得

可能佢未去過馬爾代夫甚至連咩黎都唔知
5皮真係笑撚左
一日都唔知夠唔夠用
連登00後真係比想像中多

我嚟緊有文昌星 有啲想讀返書 讀到中三無讀

好多所謂”成功” 既人都犯self serving bias
當然佢都有努力 但其實都要天時地利人和幫佢

我明
儲錢
學習
努力

基本上做到呢三點的確就可以改變到自己的生活

但係有好多人係努力工作之後搵嘅錢已經洗曬係必需品上
冇時間學習
而且佢已經好勤力

當然利申我唔係咁嘅人我冇包袱
只不過我想同你講呢個世界上係有好多咁嘅人你地唔好一棍打沉一船人

因為資本家霸哂D資源賺撚哂窮人D錢斷哂上流階梯

架車返原廠做一次service都夠買個hermes

而且好老實，你出世喺香港你已經係非常幸運

假如你喺中國農村出世冇任何勢力老豆老母係窮人
我希望你可以示範一次
點樣好似而家咁靠投資靠吸收知識然之後走上你嘅成功之路

其實係真
一個最容易理解嘅例子就係
劉嗚煒
假如劉嗚煒係出生左一個普通屋邨家庭
佢應該破產左幾次
仲點到佢出黎鳩噏

簡單來講就係窮人唔識得投資未來

你搞錯咗 我係好運

最簡單 今次牛市
我當你窮人 十萬炒到上100萬 1000%
都唔夠有錢人 1000萬變2000萬 50%多

認同
畀佢地更努力嘅其實大有人在

我反而覺得係你識既人太少
同溫層效應

咁即係你認同咗我一開始嘅論點係冇錯啦？
咁你會唔會覺得你喺度講呢啲咁嘅嘢其實唔make sense？

屌，上面條友想串你問你係咪覺得幾十萬好多，知道你仲有層樓就即刻變「成千萬」 又叫你講解下

飯都食唔飽 點投資未來

我純粹覺得張圖搞笑/ 講真丫 無料點會5.8m usd annual income.

養兒防老既on9觀念

我唔係討論緊個問題 我係同另外一個人圍爐

我有俾30%人工,都叫唔駛供養
人人一日都係得24小時
我星期六日拎時間出黎學習投資而唔係選擇去同朋友吃喝玩樂
我星期一至五開工途中去選擇炒股實踐自己所學又叫我冇付出
講真我係返緊份hea工,但相對份正職係冇前途(甚至講得上係雞肋位)
你估好似呀盧公子咁『專業工』50K都覺得食之無味
拎到50K一個月係私人市場係咩位,大家心照啦
我做呢份工正正因為有時間去學習其他野去充實自己
得罪講句,返份忙工令自己冇得充實自己同時唔係搵特別多既時候,會唔會考慮係自己選擇工種錯左既問題

每樣野都有風險
如果我失敗又揀錯路,就變相我抵死
而家只不過係暫時成功,但仍需繼續努力

幸運,what a joke

窮會焗限左你思維，人地細細地咁投資都10萬 ,你細細地先1萬就算扑中升100%都無肉食。人地諗點做生意，窮撚諗轉工，已經兩個層次。你留意下股票youtuber就明 20幾歲100幾萬投資 買隻大藍籌升一日都低你一個月人工

1. 無resources
2. 思維固化

咁恭喜你呀
做人最緊要係開心
有啲人雖然好有錢
但係都未必過得開心
有啲人雖然唔算富有淨係夠用
但係佢可能活得好幸福

知足真係幾重要
因為人嘅慾望真係可以無窮大

原來如此
咁希望你只要唔好覺得窮人就係好食懶做就得
我唔係要你幫佢哋
只不過係我想矯正返你一啲諗法，的確你已經比大部分人成功，我相信你的確都付出唔少時間同埋心機，所以我都佩服你

岩, 返hea工係充實自己
又要馬兒好又要馬兒不吃草
會唔會需要反思自己既行為
可惜呢類人永遠唔會反思
只會著重眼前利益

阿邊個邊個,講到個個窮人十個有十個唔幸運
我未又係死慳死抵冇娛樂過左十幾鳩年
而家D年輕人唔撚去旅行會死架

重點係Delayed Gratification

冇人話你唔洗努力
但比你更努力而更大負擔比你窮既人大把

你比30%咪少
有冇諗過養埋細佬妹讀書 比50%人工或者打兩份工開工忙到冇時間既人點
你搵到份hea工講到自己好努力完全唔靠好彩咁

屌見到呢個cm想喊
個個都唔明點解我要一路返工一路偷炒股
啲同事成鳩日覺得我hea99唔做野
但明明我已經做曬工作上既野都比人屌
只不過係想用啲多左既時間學投資
但比人覺得我唔認真工作

人地嗰10萬可能係儲返黎
本細咪慢慢滾大佢 複式效應都唔講得笑

明眼人心水清啦
冇付出想有收獲
做雞都要俾人屌先有錢收啦

資本主義社會係咁

30歲a0總有原因 世界唔係得錢
接受現實 降低自己要求

得啦得啦, 過多8年再講野啦年輕人

好耐之前睇過，應該3個月左右唔長時間

要靠習大大幫手脫貧

我一早唔止咁既數

咪係，就來餓死，唔通一直唔食嘢咁等？

當連登仔返緊工個個月搵50k諗緊買唔買樓嗰陣 啲資本家錢滾錢用地產霸權剝削基層月賺百萬 你以為自己富有咗搵多咗錢 其實越賺越窮 你賺錢嘅速度根本追唔上資本家 就好似用架單車去追架火車 你以為自己同火車嘅距離近咗 但其實遠咗 所以窮閪永遠都係窮閪

由0 開始係難，但窮到有錢空間都好大

3-4年做到有一定積蓄未必太難

比30%人工就叫供養？
咁如果人工淨餘嘅錢都畀曬屋企人嗰啲叫咩？
你可能仲要唔使交租人工淨係畀30%就得
我同你一樣一放假得閒我都係用嚟增值自己
學一門語言技術同埋吸收知識
例如我而家就學緊德文

其實你搵到一份工好hea可以畀你好多時間去增值自己都已經係一種幸運，因為有啲人返一份hea工嘅收入係不足以養活家人，你真係太缺乏喺其他人角度思考
正如我一個禮拜日頭只需要返三四日
搵到嘅錢舊夠使有餘，大部分時間仲可以增值自己去學唔同嘅語言同睇書，我會係覺得自己其實相比起唔少人係幸運
唔會打沉一船人覺得佢哋唔成功就係因為佢哋冇好似我咁努力

附上我自己辦公室的書櫃

哦...你咁講, +X GOR起家都係靠表妹老豆條水

每個上位既人都總有所謂lucky架啦

但lucky係你身上, 你又做唔做到佢咁成功

哂氣

主要都係冇資源同家庭影響
靠讀書可以上流，但窮人冇錢補習，屋企環境又嘈(窮人家庭成日嗌交)，好難專心溫書，導致成績差入唔到u，一世做低技術工作
有啲夠勤力讀到書嘅，畢咗業好彩搵到好工，又要交勁多家用俾窮人父母，冇乜閒錢剩
窮人又通常短視啲，冇乜規劃，唔識理財，有錢都用嚟買奢侈品充大頭鬼/攞去賭，月月清
到咁上下年紀就會生仔，博個仔出人頭地養自己，又多一大筆支出
導致越嚟越窮

我自己一樣都係上年贏好多
六位數字
我本錢冇你多
可能六位數字你會覺得好少
但係咁樣真係唔代表窮人會窮就係因為佢哋唔努力

其實主要係份人工唔多
就算唔大使份人工唔高永遠都係得咁多
所以早年去左做地產果班同學有啲人都叫做上車買左蚊型樓
身邊幾個fd無乜學歷本身做健身教練都走去做曬地產

你自己識大量就等於大部分人

做到唔好俾人炒
冇甩漏冇手尾
盡量唔同同事講股票
你個問題就會減少左好多
+u

呢個問題無乜探討性
窮人愈窮姐係佢本身個人規劃一定出問題
工作關係接觸到好多窮人
都係無財務規劃同大洗個啲架啦
好多人自己都顧唔掂就結婚生仔，造成下一代貧窮
亦都識好多人向上流，就係因為努力讀書、揾到份好工同有財務規劃
當然窮人出生就係原罪
有錢啲嘅人都可以無規劃，任性洗錢，但佢地仲有大把quota 可以玩
窮人出生就唔可以行差踏錯 要比人更有紀律

寧為玉碎，不為瓦全
不了

係
李嘉誠會成功的確幸運
最少佢出世咗喺香港經濟騰飛嘅年代
如果佢出生喺今時今日我相信佢冇今時今日咁成功

而家我哋講緊嘅係李嘉誠的確好有才能佢的確好聰明

但係係唔係窮，就一定係因為蠢同懶惰？
呢一點係我反駁緊你嘅嘢

通常呢啲人都有個特徵，有份鐵飯碗，有人幫佢上車（屋企人或者親戚）

你講𠵱樣嘢似係問緊
搵錢能力

因為第一段嘅人安定咗落嚟
所以唔憂搵錢

有啲人未安定到落嚟
所以仲喺搵錢mode
佢哋反而係慘

你講乜撚嘢

知識既差距

有錢人知道做咩會有錢 讀書用咩方法 行條咩路
食既知道要食健康野 有時間會做運動

窮人死讀爛讀讀左個水泡科 出到黎無人脈無經驗
做份萬零二萬既工
做野要ot無時間做運動 食埋d垃圾食物
到你儲到少少錢發現有大病就使晒d錢去醫
所以只會越黎越窮

老實講我仲好相信如果我學完德文再學埋法文

掌握五門語言同埋經濟各種知識嘅我同窮字係絕對唔會有關係
但係我亦都一直會覺得我自己係一個幸運嘅人
我唔會認為窮人之所以窮就係因為佢哋懶
唔否認有唔少窮人係真係好食懶做
但係有錢人一樣好多好食懶做
所以呢個唔係窮同富嘅根本原因

係
就算廢如劉鳴煒都可以次次去少幾次旅行就買到樓

富就一定同投資有關，最直接
做專業人士就最多安穩，講完。
學語言 gd luck.
但你有機會技術移民到而我就一定冇可能。

各人所求不同， 教書唔會同投行比人工

你同事似笑鳩你多d，
幾十萬大把打工仔都有

我在職貧窮

有錢人先成日uber的士
再有錢啲1-6司機，星期日的士/uber

有錢人食一餐1000等於佢地1/1000既收入，窮人食一餐等於1/10，你憑咩覺得自己有資格同人平地平坐？

sorry我從來冇諗過打份工
我同你一樣覺得打份工係唔會發達隨時仲會畀人因為公司業績差所以炒失業

我同你一樣都係主張投資同埋創業
我相信你都睇過窮爸爸富爸爸
你嘅結論應該係從嗰度得出嚟

學語言只係方便我可以去其他地方創業，因為我冇打算留喺香港，我打算去一個充滿好多機遇嘅新發展中國家做生意

老實講香港樓價係好撚唔正常
就算中產專業人士都唔係話買就買啦
但樓主講窮人愈窮我假設佢係想講個種食飯搭車都有困難個種窮

問題係你本身唔係玉

老實講我諗我嘅知識同埋才能應該高過你
同樣嘅年齡階層我取得的成就應該會比你更加高
最少我今年啱啱過完生日22歲暫時嚟講我諗我22歲應該成功過你同齡時期

唔理窮定富
環境影響眼界係事實
愈窮愈見鬼唔係迷信
係科學
一個窮人嘅生活環境本身就唔好
接觸同食嘅嘢每日摧毀緊自己健康
而工種局限好大機會有職業病
搵得唔多食得唔好住得唔妥
就係窮人嘅生活
到咗中年啲嘢就會爆出嚟
當搵得唔多食得唔好住得唔妥仲要用筆錢調理
結果就係更加食得唔好住得唔妥
又因為本理調理嘅錢唔多
想打個和都冇只會愈來愈差

就好似樓上個故仔
比隻牛佢係真係冇用
因佢個窮人自己食完都唔夠隻牛食
但商人會怪個窮人唔識投資
而窮人本身係連成本都冇

低端人口係解決唔到嘅問題
就算當日比隻牛同埋成年草佢
佢都會因為眼界局限而保守
簡單啲講
當普通人嘅生活費係一百蚊
而窮人嘅生活費係十蚊
你同佢講一千蚊嘢
佢已經思考唔到
一萬蚊根本係天文數字

同一道理
點解有錢人會離地
點解有錢人會愈嚟愈富
因為人地生活費係一千蚊
十蚊係咩概念佢哋冇可能會明

我冇講過窮就一定係蠢同懶。 唔好屈。
你幾十年後見成哥成果就話佢成功姐。去返當時既切入點，未又必話硬佢成功。

只要肯努力，總會有安穩生活，呢點正正係獅子山精神。
努力三十年，四十年，五十六十年，我就唔信冇安穩

你個名

問題就係出於唔係每個人都有努力嘅機會
就係我哋嘅社會制度其實唔係一個公平嘅制度
我諗其實你有一定嘅經濟知識或者就會知道我哋經濟制度其實係偏向有錢人

因為生存講條件 氣力 樣貌 學歴 腦筋 隨住年齡愈大 條件就一項項咁刪除 最後剩返學歷先有人繼續請 所以你老豆老母點解成日要叫你讀多啲書同技能 書就咁讀就得？讀書都要講環境講清淨 屋企家嘈屋閉咁粗言穢語咁 啲仔女仲讀到書咩 個個背後好似累鬥累 好似仲唔夠衰 加埋香港人煙稠密 競爭力大個個爭 後生又無儲錢 老咗仲邊有

缺少運氣
好多人都誇大努力係成功嘅比重
但運氣好重要（講緊要發達，唔係唔窮）

sor, 睇都冇睇過乜9 野窮爸富爸
我19歲出黎做野，睇到好多大人成功同失敗既規律。
再思考貼近現實可行既方向

或者你應該去睇下羅爾斯嘅正義論
如果喺無知之幕嘅情況下我想知你係唔係都係覺得而家嘅制度係好公平

你係唔係會認為無論自己出世喺任何嘅家庭環境之下成長嘅你都會好似而家咁努力之後成功

原來你連大學學歷都冇
怪唔之得你真係連思考能力都冇
等你睇完正義論先同我傾呢啲貧窮嘅問題啦

窮人窮係因為佢係窮人 完

你話乜就乜啦
我有我道
有冇你我都係咁做人
證如我唔會同成gor比
人好我好唔撚得架咩，一定要比人更好？
有努力過拎返應得既已經叫做同路人。
你呢種鬥既思想完全係藍絲中國人果種批鬥思想

窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->窮->生仔窮->

睇56up

簡單黎講
富人有更多資源去培養下一代做upper class
In terms of exposure/ education/ thinking style

窮人個mindset 比較單一 就係諗點樣生存
根本無多餘時間去諗點樣錢搵錢
而呢一套思維模式係會灌輸左比下一代

係 連生存都生存唔到 點創造財庫

師兄你講野咁kam 都幾難溝到女
字裡行間都話比人知你好輕鬆搵到錢咁
呢個世界好多叻人有錢人既
唔好睇到自己咁大
最緊要係 謙虛d la

利申 住九龍塘 覺得自己好窮 身邊太多有錢有能力既人

所以其實揾到錢都做人謙唔係咁難
個post已經變到完全唔知做乜

小朋友，世界從來都冇公平，有人聰明有人樣衰。
自古至今權貴同寒門既爭鬥都有，中外都有，呢點冇得嘈，人性黎
想完全公平，發下夢去烏托邦啦

個moral主要係：窮人缺乏恆心、無為左長遠既未來而捱少少辛苦既毅力，結果只求解決短暫既溫飽同快樂就算。
然後多數人仲會繼續怨天怨地。

冇人話完全唔公平喎
我係知呢個世界唔公平呀
其實你智力都幾有問題
我一直講緊嘅都係一兩個point

真係估唔到你係弱智
我仲以為你起碼都有啲知識
希望你一世人回首都會覺得自己好幸福冇經歷過低潮都係咁幸運啦

憑你嘅知識同埋能力我覺得如果你冇咗好運其實你都會幾慘

或者你應該學命數， 黎算下八字
龍生九子，各有其命

究竟連登出現呢啲post既頻率有幾高

等等。點為之窮先

你講緊既係烏托邦
而我行緊既係現實
小朋友加油
地球和平靠哂你啦

假設大家都u gard 搵 18k一個月
但一個係有錢人
另一個係窮人
大家個risk 唔同

當2個都all in tsla
有錢人可以take嘅risk & reward 係大過窮人
因此有錢人可以有更大機構再有錢啲

同一套方法 有錢同無錢本身都有差別

更可況大把窮人連study 買tsla 嘅機會都無
翻工已經用晒佢所有時間

冇父母幹黎講，我盡左力，亦都滿意，知足架啦

Ug 非專科18K
其實係幾勁

關烏托邦咩事？
咁快就幫我標籤做烏托邦主義者？
我一直都喺度講緊嘅就係窮人會窮其實同運氣都好有關係
呢個世界上就係冇公平
特別係人性係醜惡的你幫一個窮人未必會攞到好嘅回報

原來你係咁撚蠢嘅人
頭先我做天真以為其實你都幾聰明
呢一點我要對你講返句對唔住

原來你連女都溝唔到😹
今時今日我已經a4啦
喺我嘅眼中佢真係好撚失敗
只不過係稍為有錢嘅怨世毒撚

Thanks 巴打

真， 我都覺得同緊個弱智小朋友講貼地現實
牛市股神六位數真係可怕
希望你水退唔會祼泳

打錯字添

係你真係好撚失敗

牛市股神？
我可以同你講我大部分錢都係喺跌市嘅時候賺的
咩特斯拉嗰啲我冇掂過

對股票嘅知識我絕對多過你
我諗你可能連財務報表都未識睇

Just an example
我意思係窮人同富人
Assuming all confounding variables are under control
即使用同一套方法
富人成功嘅機率都會大過窮人

信自己
學好d ta
唔好做上面烏托邦條友咁
22歲牛市股神
上年6位數profit就掛住公平係嘴邊
水退先知邊個祼泳

弱智可憐毒撚，唉
居然覺得自己好成功
浪費時間喺你身上搞到我都覺得自己有啲可憐

唔同你嘈了
開頭我仲以為你稍為有啲知識
原來一直搞錯咗

加油呀小朋友，我睇好你

係啦係啦， 操盤操到7位數再講啦
愛你唷

哇 三十歲有幾十萬
好有錢

絕對同意，投資係睇長線（至少3年）而非一夜致富。你睇下基金、股票嘅performance通常都係YTD, 1M, 3M, 6M, 1Y, 3Y, 5Y而唔係1 week

the difference between invest and buy

思考模式問題
窮人係多勞少得
富人係少勞多得
但係普遍窮人相信多勞多得
而多勞多得係既得利益者洗人腦嘅大話

反例係史丹福MBA 每年MBA課程第一日都係比$10美金你叫你一星期內搵最多錢返黎

😂基本都搵到8，90，勁個d搵到幾百

返工計？

窮人炒股有兩種特質

一個對自己特別有自信
以為自己係股神
正股當妖股炒
例如tesla -25% 係675 放曬，話等500接翻
點知升翻上750見有升勢 再入翻
點知繼續跌, 輸多獲
或者堅持空倉到500先入
點知第二個禮拜由600彈翻上900
上唔切車

第二種就係
唔識分析又驚青
一隻股基本面無變
莊壓價呃貨
跌少少就即刻penis sell

利申 兩種都係所以成日錯失贏錢機會

30歲人工19k有層供斷私樓兩球cash，點做到？

股市

有乜野快過 print 銀紙

幾年前10k 人工3k家用仲要無父幹，點炒層樓返黎？分享下

唔係，就係你諗個方法用10$去賺

學ta(最重要，你睇邊隻指標岩自己再去test, 好少淨睇1~2種， 我睇開5種左右) , all in正股， 要止蝕。 識避高位，真係唔難， 風險意識。

你入d炫富post 但唔係睇入面個樓主 係睇入面不停叫人貼圖證明個d人

最簡單就係d人諗到最有用既資源係做完個project既presentation，拎去當廣告位賣比學校附近既餐廳..
無用過個10$就賺到100$

歷史上,貧者愈貧富者愈富先係常態
窮人窮到冇飯開就革命,重新洗牌,好多本身有錢既人係打完仗之後都會再有錢返,但係國家死得多人,就少D人分資源,大家既生活就會好少少,所以新朝代既第一代都係盛世

其實個project就係教你唔好比個10$局限左自既思維

同樣公屋後代
我打份專業工
返工放工都有閒情買股票錢搵錢，放假真係放假
身邊識兩件中學學歷嘅傻鳩仲要返足30日唔放假先賺2皮零蚊

學歷唔夠 出身家庭背景唔好 開支大（例如養屋企人） 租金 命運 怕事 蠢 好多因素加埋一齊

所以點解窮根本就冇定論每個人個原因都唔同

痴撚線，又屈地盤佬一定用哂啲錢叫雞，賭錢

大撚把

真，明明除左叫雞仲會賭十三張輸錢

咁你讀到書 做到專業人士 係你能力比佢地好
你向下望梗係覺得佢地on9架啦

或者技能係現今社會冇競爭力（例如耕田）/社會job offer跟唔上勞動力增長 資源分配系統失衡 通脹 出入口量低/逆差 所以咩原因都有 總之社會係normal distribution 吓大機會有10-20%人係窮

根本就係教育出事
窮人就應該狗衝nursing
唔好理咁多 讀完出嚟連OT連頂更個個月4皮
做2-3年生活早就改善到
好多窮人家庭都唔識點教仔女點做生涯規劃
因為佢地都做到一舊屎咁款

讀得書少..能力比你差就係傻鳩 你老豆老母以前又係傻鳩？

窮人缺乏有錢人既眼界
再講 唔好話窮唔窮
甚至係普通U grad睇到既野
同讀唔成書既跟車MK仔
眼界已經好唔同

睇少好多野
最後就會做錯既決定
所以就會繼續窮

所以樓主講果啲人係冇講錯
只係佢地忽略左背後因素

咁多人係連登刷存在感sosad，其實無人會care你有幾‘叻’

最撚on9係將啲錢洗撚哂去享樂
好心教佢投資，tsla長揸都話淆底
連少少風險都唔想面對，繼續做月光族

自己同人地既先天優勢。

私樓可以帶人番屋企屌
窮撚只可以去爆房

有d錢 你買大細 個本都令你賭多幾局

窮撚輸100 輸哂
有d錢 輸100 加碼 200 再輸 再加碼 400

輸3次先真係輸。

基本上 蠢佔大多數

睇錯我自打十巴
認同

你講得無錯，我屋企人全撚部都係傻鳩黎
廿年前有能力買樓供樓都唔做，日日攬住間垃圾公屋當寶
身家仲少過我

因為佢地覺得將來同佢地好遠
會覺得洗左先叫真真正正賺到錢

這個做事呃鳩啲窮撚，合理化不公平。
理財能力，工作能力都係，運氣之類雖然係個指標，但前題係你要活在公平公義的文明世界。

世界咁大，先由最極端嘅講起，大量極權國家，例如律巴布偉，委內瑞拉，北韓之類。
個獨裁者有撚理財能力咩，有撚管理能力咩，佢哋有乜權力？就係軍權，用軍隊去搶劫。

你話係最極端，再睇下香港北面嘅國家，你冇關係去開舖賣嘢，俾城管掃鳩你檔嘢啦，強國一個海關關員，一個村官都可以嚟香港買幾千萬嘅樓都覺得好平。

係文明公平公義嘅世界，都仲有大量問題，但起碼冇極權國咁人為左右到邊個能致富。

咪就係個mindsets 出撚哂事囉

咁無計架
好多人mindset係出哂事

因為會世界大亂

其實住私樓真係窮
要供樓點敢大洗?
點都要有少少儲蓄個心先定d既

識個無腦藍絲親戚當初好彩變中產無能力搵返中產嘅工但係又要大洗扮中產
依家比人炒咗食粥水公仔面

每個月供緊都係放啲錢去你嘅嘅資產度
供樓窮條撚咩，最多話cash flow弱

因為你老細可以用你份糧搵更多錢

股票大升你冇錢
股票大跌唔敢買
股票大升富者更富
股票大跌富姐更富

你好明顯唔係行內人，咪推人去死啦

因為有錢人可以用少少錢
買窮人時間
然後幫佢賺錢
但窮人所得嘅回報完全唔成正比

你睇下數據先講啦
連東大nursing畢業都3皮啦

Same

可憐人自有可恨處
講完

讀完有個牌，咁就有個價架啦

你驚人同你爭咩

淨係買指數etf你教我點輸
恒指另計

無寫一定
只係用個example指出
好多窮人生活得辛苦
會駛錢嚟找即使既快感開心
只係諗到地盤佬通常都叫雞賭錢姐找娛樂啫
而好多雞收完錢就 去哂買包包 iPhone
又跌入另一個貧窮陷井

護士辛苦工黎其實係應得，唔係佢地高人工，係其他行業跟唔到通漲人工低。

最筍一定係做狗，輕輕鬆鬆行行企企人工高福利好，跟本只係一個高級保安，唔明有咩專業因素值咁多。

因為通脹囉 每年蝕幾個%
又唔識理財剩係識儲錢
打份牛工 又唔係高人工好難唔窮

因為窮人連三餐都未必搞得掂，咁邊有時間去學習進修？何況一個人比物價 生存 其他人嘅目光打擊完之後，你覺得佢有無能力自己企起身同對未來有憧憬？可以有嘅 但都未必有能力

我屋企人都係，但係有啲運比政府迫買左間公屋

無寫一定
只係用個example指出
好多窮人生活得辛苦
會駛錢嚟找即時既快感開心
只係諗到地盤佬通常都叫雞賭錢姐找娛樂啫
而好多雞收完錢就 去哂買包包 iPhone
又跌入另一個貧窮陷井

我無話nusring唔值呢個人工
佢門檻低 肯讀撐到尾就可以無咁大經濟壓力

做狗你無良知咪得

數據地盤佬數據呢？
咁荀你唔去做？

從來荀工點會周圍同人講好荀啊過嚟做啦咁，只係得騙案會係咁。

講真地盤佬有咩娛樂
唔叫雞真係認唔到佢地有咩做
唔通佢地會睇書令自己精神滿足咩

有錢變窮容易，窮變有錢好難

笑而不語

想問下呢代年青窮人點解會愈來愈窮？

點解我識既地盤佬好多都有錢有樓有車。

依家地盤都極小賭錢，大家交流炒股就多⋯
放工都冇咁好氣叫雞啦

d廢物係唔會聽人講野
只會信自己所想

咁所以佢地咪脫左貧

咁係好彩你個度入咗售其屋名單
不過都係解決唔到子女上樓嘅問題

睇清楚先出嚟講嘢啦

有牌係有個價，但拎個牌要幾年，讀完唔啱自己，浪費時間浪費錢。日日做自已討厭嘅嘢，其實係搵自己笨，尤其呢行。

真心說話，啱聽就聽唔啱就算。

有理財能力嘅地盤90年代至2010年代可以發達唔係難事
直頭2000年左右有能力買樓

唔投資：包括買金，買樓，定期，股票
唔儲錢：買個袋買件衫都千幾蚊，同fd出去玩郁啲又一日用成千銀，又冇良好金錢概念，好多嘢用唔著嘅又買
搵得少：讀書廢，又冇一技之長

不過好大原因係上一代窮引致上述情況

果陣人工儲起一半，兩年至三年已經畀到首期，我屋企以前住公屋，抱住舊錢諗住有公屋唔怕，供樓供一世係傻鳩，結果令自己唔能夠向上流。

依家人工儲起2/3都永遠買唔到，仲要畀家用，家用嘅出現就係貧窮父母嘅最後手段，如果屋企收少一蚊家用都屌到你傻，而且又發生過爭執，咁你放心，你就係窮人了

煮嘢食 或者自己整樣未知嘅嘢為例 (小至電子嘢， 大至水電屋)
非窮人 自己整錯咗， 有資源去再試過(唔掂嘅話出錢拎比人搞)， work就識多樣嘢= 增值自己
窮人 錯咗， 完， 試都無機會試

啲人講咩儲錢 呢樣其實好錯重點
如果你出生喺窮屋企 你頭十八年好大機會無被好好教育
對呢個世界認識好少

你三十歲前唔係要儲錢 而係要用錢投資去自己度
不斷增值自己 學習 試新嘢 認識自己
慢慢你就會了解自己 知道點樣喺呢個世界搵錢

淨係一味儲錢嗰啲 無真係上游過
你睇下啲保險佬 搵到錢嘅唔少
但無人覺得佢哋上流咗

地盤佬唔一定係叫雞賭錢， 不過你身邊的朋友/同事好大機會影響你去做

社會一直都唔公平， 鬼叫你上一代輸比人
但我哋可以喺一個唔公平的遊戲盡力，諗辦法爭取贏一班比自己弱的人， 比機會等下一代慢慢贏上去
如果自己連同等出生的人都輸， 有咩資格話唔公平

根本窮人低學歷嗰班就係短視，懶
時間擺哂去享受，娛樂
一年去十幾次旅行
日日要食好西，買好野，玩
所有productive既野都唔撚做
學英文不了， 進修不了
然後覺得自己好撚醒
努力既就可以叻過哂你班大學生/專業人士
收皮啦
你努力左未必叻過人啦
更何況你唔努力

利申 我條女做多我2年野積蓄可以少我3倍

窮人風險承受能力低、購買力低（冇得孖展），累積資本一定慢過有錢人

個故事根本有問題, 佢都講明冇飯食
你俾頭牛佢有撚用咩?

冇話邊個啱定錯，但係你地唔夾架啦，佢知足你上進

佢講事實， 所有窮人屋企人唔會識教你點樣慢慢變成中產， 只會叫你自己諗走去讀旅遊等等廢科目

最簡單方法向上係搵一份有專業資格的工作，例如護士,老師,社工等等工種, 餓唔死又搵到小小錢

儲到錢就買車位,物業， 比下一代贏在起跑線

到中年或者經濟差咪仆街啦

唔敢咁睇，個bill早排已經吸咗晒個消息

不過正股驚西，啱啱果個星期仲加咗少少倉

可能係Dunning-Kruger Effect 再加上少少諗嘢嘅思維方式同埋睇嘢嘅視野同眼界?
利申：聽過有D理論係咁

因為窮人淨係識死做爛做
唔會諗用其他方法增長財富
一有少少風險就驚
固步自封

駁唔到
身邊啲霉撚就係咁
玩車玩到月月清，唔放假日日返工為賺多幾千咋陰公
肯投資個班，買正股長揸，唔發達都抗到通漲

同意
就好似窮人要睇公立 時間又長 醫療質素又唔好
富人睇私家 時間位 質素好，好快就可以投入生產搵更多既錢。

差距就慢慢愈來愈大

呢啲on9比喻故事
係專比智障睇
而且信 就會將佢代入係現實既人
係更加on9

呢個都係其中一個點解窮人越窮既原因
因為基因上
班友既基因就係相對劣等 智商較低
自然更難發圍

你努力考試就一定入3大？

唔係話想反駁你
我明白慳家係走出貧窮既一個好重要既因素
不過淨係勤力就一定走得出貧窮？
難聽啲講
做m記做清潔仲辛苦過做寫字樓
但最後邊個人工高啲？

思想 思維 教育

努力既方式錯囉，例如東面有寶藏，但搏命向西跑

咁清你係點樣有錢法？

身邊有個窮fd 又懶又貪心永遠得個講又唔去做又大諗頭又唔知自己無料

可能佢咁樣生活開心呢～

窮人通常無reinvest自己
自願或被生活所逼

你覆錯人？

因為屋企有錢

唔喺酸你，但喺難聽啲講，俾你有一千萬又點？女又未屌過，好野又未食過，旅行又冇乜去過，俾你日日股票戶口數字喺咁升又點唔好同我講乜野遲啲再搵多啲再做咪得，呢個咪窮人同有錢人最大分別，人地用錢買時間做想做既野。好多野後生唔做大過做唔到/成個感覺唔同，我諗唔會太多人會想過你呢啲生活

有d組織向貧農推廣一種更高產量既耕種方法
但貧農得一塊地
用左新方法萬一失敗就飯都無得食
於是有兩塊地既農民就用上新方法增產
而貧農就繼續窮落去

咁佢換羊之後 點解唔自己食半隻羊 另外半隻換其他食物 衣到帶出喺窮人唔識分配資源

資本家控制生產資料

有番咁上下財富就對自己好啲啦。

因為錢搵錢易

黑人多數係咁

勤力還勤力
冇知識既配合講咩都冇用
運氣機遇係好重要 但你冇做到準備就算係你面前有個金礦你都唔識掘

窮人打兩份工係好叻好勤力 so?
佢哋有冇諗過有咩方法可以走出呢個困局？
我識人讀完中學出黎做生意 做到就黎可以買樓又可以開分店
不過同時我都識人讀完ive打兩份工人工夾埋都唔夠一個大學垃圾科fg既人工高

其實你po呢啲個別例子
會令加深對貧窮嘅誤會

唔好井底看世界啦
睇多啲論文

窮撚仲要玩車真條弱鳩智真心

佢算有自知之明，就係知自己無料先只講唔做

呢個故仔係窮人做咩都失敗咁。。。。就算你講到佢無賣牛。。。種野可能到時都失收。。。。咪又係一樣

淨無住公屋就滿足我都覺得係弱智

同意
好多洗碗呀姐仲勤力過佢地

笑鳩死
真心唔明點解會有人咁諗野

一日打兩份工有咩用
呢啲通常抄散 人工低
又無技能學 仲要成世無得升

其實個故事好好，你依個問題正正反影有一班有錢既根本唔知個問題出係邊

隻牛係咪就係指股票

坐這山望那山，一事無成，買買賣賣最後蝕q哂

真呀
最叻攞bill gate Steve jobs嗰啲出黎話人地都無讀大學都發到達
但個重點係人地係有料讀但選擇唔讀
你係讀唔到
兩樣野黎

儲蓄好重要！

唔撚識理財 人窮仲大洗
唔撚學投資 買美股都懶
老豆老母窮 倒貼養家庭
仲要早生仔 貧賤夫妻百事哀

咁咪match返窮人點解會愈窮

我唔理
總資產去到50m先停到落黎
冇錢冇安全感

無學歷無人請嘛
呢個門檻又係魚唔識飛所以係垃圾
話鳩知你游得幾快
學業就係用黎浪費你廿幾年時間等你無動力拼搏
成世幫權貴打工
將人分做三六九等等你地自己鬼打鬼鬥黃咁咪繼續為資本主義打拼

買書睇都係錢嚟

睇佢哂鳩自己賺幾多就知咩窮啦
d死毒撚就係咁有自信

個個月還緊minpay又話你知咩

呢世人我可以靠既得自己
總資產再多d先
廿年後我會好好對自己
一定

簡單而言,中產階級死咗(唔止香港,係全世界都係)

貧者愈貧,富者愈富嘅情況變得更加嚴重

呢啲嘢唔係靠努力工作可以改變

通常最後都係爆發戰爭黎調節返
但而家

但係唔係身光頸靚又無伯樂睇得上你隻千里馬

今日唔知聽日事。又唔係叫你洗晒佢。

就係咁嘅理財觀念我先眼突
寧願還min pay去享受
都唔肯儲下錢去為下再遙遠啲嘅未來

你如果係咁諗，等同進入咗支那叢林法則嘅思維

世界係不公平。中，冇人要絕對嘅公平公義，但有啲就一定不能接受

例如權貴資本主義，獨裁，奴隸就極大問題。我唔係討論邊個國家嘅制度係好。

我只帶出咗邊個國家制度係不能接受，北韓/中國/俄羅斯/伊朗/委內瑞拉/律巴布偉，仲有大把我就唔引用啦。

你唔明， 錢係工具，拎太多profit去使用，工具就少左
profit係要俾輸條數果陣用
所以炒股真係要當run盤生意，甚至更差
生意穩定，損手機會會降低
但炒股係相對，有時係會有特發事情發生，亦未必時時刻刻捉得緊

得閒去馬會門口睇下
或者去旺角行下
好多大學生細個就好大洗
廢老日日賭錢

老實講 香港地你肯儲錢
2公婆每個月儲5000
5年都夠你上樓

佢地努力既未來可能只係新公屋同舊公屋既分別

預期每日都過得50分既日活一世

不如有3-5年過80分既生活，剩餘既過30分既日活

冇錢打咩機
認真 好多有錢fd家長都唔比仔女打機
係窮人先有咁多時間放係無謂野度

窮人冇資本做唔到生意—>冇收入，只可以幫其他資本家返工—>幫人返工俾人壓榨，付出嘅努力變成其他人嘅成果/付出同收成唔成正比—>越嚟越窮，資本家反之

個窮人既問題係

小羊遲遲沒有生下來

可能係佢唔理解畜牧業既運作
或者
純粹無運

睇下美股ipo 一上市升一倍就知。
窮人買到ipo 咩， 全部都有人人認購曬

其實 呢個世界大把方法儲錢
去銀行做定期又嫌人哋利息少
買儲蓄保又覺得人地呃你錢
月供股票又驚高風險
其實係知識限制左好多人

點解可以輕易接受到唔公平 仲要屌番啲批評社會唔公平既人
但又屌啲人唔反抗中共

有錢人玩下馬係用緊散紙
D 窮撚養架車係講緊幾十% 人工

真係

半年由23000升到30000

但係有幾多人捉得住咁大隻牛

隻牛勤力完都仲係新界

有學通識應該知㗎

我所見為善為美的，就是人在神賜他一生的日子吃喝，享受日光之下勞碌得來的好處，因為這是他的份。

個個事後孔明

睇返之前實好多機會

唔信算
中產冇乜錢先唔會的士uber, 因為手緊

你做人都大把時間落無謂野度 只係唔係打機姐
仲有點解等特價先買就係冇錢 d game等幾個月已經有

其實唔比仔女打機 有無錢都好多家長咁做
再者我已經唔係細路

有錢人穩穩陣陣一年賺2-3%都夠佢地豐盛生活
窮人賺30%都唔夠，所以就要take higher risk，然後輸哂
仲有就係機會問題，有錢人多好多機會

有錢佬求其炒下股都已經唔洗做

痴撚線.. 搵到少少錢..周圍睇人唔起 屋企人都睇唔起 搵幾錢都無用啦

條賓周最好用就係18-30
唔叫雞仲ON9

Poor Economics: A Radical Rethinking of the Way to Fight Global Poverty (2011) is a non-fiction book by Abhijit V. Banerjee[1] and Esther Duflo

呢本書真係好好睇

殺人放火金腰帶

依附權貴
做狗乞米

唔係講笑覆你

條厹個名臭哂
咁多人仲未block 7佢

但佢有努力過喎

連登仔咩事，個窮人咪試過其他投資方法lo

最終都係失敗

其實佢講野 認真唔差 （唔講國籍先）

因為唔識投資
投資除咗講緊金錢，仲有時間
你將時間放喺邊，你就會成為一個點嘅人

佢30歲得19k 話自己唔靠父幹有層過千萬full paid私數 擺明尻up啦 仲要講野奇奇怪怪咁 應該係窮到傻傻地果啲毒撚黎

起香港窮極有限

人地見你可憐先幫你姐，叫你種嘢脫貧，送埋隻牛比你做工具，咩叫有撚用？咁乜柒都唔幫囉，你又會窮到冇飯食？咁你本身有乜撚用？

你個世界好細

有朝一日你會明

你收皮啦.. 專業人士

因為好撚蠢

即係好似上年年頭幫佢重貨孖展tesla，第一個月連息都還唔起後面升幾倍都冇用

totally agree!!!!!!!!本書作者攞埋諾貝爾獎

我都唔明點解啲人成日搭的士，真係好撚貴，係通常啲唔有錢個d先會搭的士，佢搭的士仲貴過我揸車

個故事重點就係呢到
當窮人窮到連聽日嗰餐都成問題時
你比隻牛佢，同佢講要學識睇遠啲
有撚用咩，佢聽日都餓撚死咗啦

睇黎你真係睇唔明
唔怪你
你講得好好

呢個就唔關個故事既問題
世上做任何事都會有風險
杞人憂天係難成任何事

咁都要睇有冇人要佢個半隻羊
以物易物未必換到

我會咁講
其實助養兒童既人都唔係個個知問題係邊
佢地都係一味捐

任何人唔增值就會越黎越窮

根本投資同儲錢都只會窮人愈窮，富者愈富
投資嘅本愈大賺愈多
儲錢嘅通脹快都係追唔上
依家個社會就係咁殘酷
由上一代開始已經決定下一代嘅日子
所以真係窮人唔好生仔，自己死自己算

個別例子總會有人投資扑中，中六合彩等等
但有幾多個得？

原來覆錯
唔係講你

你個世界好細
終有一日你會明我講咩

如果李嘉誠娶唔到佢個有錢老婆會點呢？
不過佢咁做都叫增值既

窮人無失敗空間

你條撚樣都完全未明人地講乜
我係睇唔起佢地「唔敢」take risk to make fortunes
而唔係本質窮呀，懶閪醒
Btw no money no talk，面對世界現實啦

出現了

人會成長 唔好意思

因為只係你以為自己好努力

講遠啲就係因為根本你努力錯方向，同埋一尾死努力而盲目去做，咁樣當然冇回報。做每樣野都好肯定係講天份，如果你嗰邊根本冇天份，又要博命做，咁樣就梗係冇用，你諗吓，人哋有天份嘅話，做一日等於你做十日，好好諗吓自己天份喺邊

自我反省同埋反思係做每樣野嘅第一步，根基都錯咗，努力落去咁就梗係冇用啦。

窮人連稅都冇資格交
憑咩要個正苦救濟你

一定要識得搵個平衡點

niki都另計

公平啲講
而家買樓唔係邊個都負擔到
但係公屋班友交平租 又唔使交差餉管理費
都可以一啲積蓄都冇兼爭銀行錢

係
所以俾人笑公屋仔都掋
公屋一年交2皮幾
租私樓一年20萬

無計 公屋又贏
政府包起佢哋生養死葬 唔嘆到盡都對唔住自己

呢啲有政府做安全網，無得輸

其實一份50k收入既工作需要佔據你人生好多時間只係錯覺 當然人人唔同 各有命運

我一個禮拜返30個鐘左右
一個月平均有5-6日假 唔計星期6日
人工就唔高 40k
計埋其他收入就70-75k到
唔知你份工會唔會更輕鬆

30歲 好景個陣搵380k+19*12k 一年
居然牙察到你咁

抽公屋難過中六合彩

同屋企住果班

咪就係生咗你條睇唔起人既撚樣所以唔敢take risk lor no money no talk..就係你話你自己搵到錢..有say既時候..先唔應該對d相對無能力既人講d侮辱性既說話… 番足30日工搵兩萬蚊有咩問題..係咪扮無工作能力拎政府錢先係最撚醒

工業革命已有啟示，富人會有更多資源去增加收入，窮人只可以打工，因此先會有社會主義。

ching ar ching
我一早講到明冇父母幹都做到咁既地步
其實都心足架啦
我就冇老母隨隨便便俾5球野我
都係我自己贏返黎既
又早出社會做野

仲要一出黎FG 30K
係你離地定係我太貼地

你應該要多謝母親咁大條水喉

我讀中學果陣都係得1舊水一個星期

我識既養馬既輸錢多過贏囉，同做生意一樣。

窮人的定義係乜先，
我覺得在香港冇一千萬都係窮。

笑撚死

捱到死就叫恆心長遠？

我父母咪係咁
成日話自己好勤力 又慳。但係長期都冇錢
話我就大洗 成日買貴野 嘆

但係佢地每人2 次。唔知賭錢定比人昆。差銀行十幾廿萬
要我借錢幫手

我淨想知日日響01覆野9唔搭8班乜都同顏色掛口邊鬧既政治精英有幾多身家

運氣都係實力啊嘛
你都咁講過
識投胎都係一種本事

起底睇到去2017年既既post
就係搵到我有母幹黎攻擊？
係咪上得連登太多 覺得有母幹係一種恥辱/會使人自卑

唔洗拉去我有父母幹到啦
就算比你生活係一個中產家庭 你有無本事fg搵30k
唔通我攞5球買份工返黎？

當然 人工唔係話好多 不過就尚算輕鬆
唔好諗到個個都要做到隻狗先over到25k

簡單講，窮人過唔到考驗

我冇咁講過
我只係講時也命也運也=/=運都係實力
人有興衰,咩時候就做咩野

有錢有邊個連大學cert都冇張
富二代唔讀書果堆,要張野雞cert又有幾難

我就拎人均中位線黎講, 貼地好多

祝你成世好運,真心
利申:學過命理,知冇乜可能一世行運

你損失姐

你睇下你心地幾差
講多幾句就詛咒人地

我唔係富二代 cert都唔係野雞
唔好將你諗既就當做事實去影射人

老實講句 你30歲a0唔係無原因

你先講得好你完全係Take it for granted既心態，授人以漁好過授人以魚呀，睇怕你都唔會明，唔怪你

30歲
有幾m身家就耀武揚威
一副教其他人做人既口吻

當正全世界d女都係臭雞
要處 要靚
先配得上你依個so called 有錢人

真心奉勸你一句 上少d連登 矯正返自己既人生觀

努力都要一兩代人去改 正如你而家窮

你會逼下一代讀好啲書 再下一代先可以改善少少

其實係咪真係失敗到咁，有幾多香港窮人真係今日唔比餐飯佢食，聽日就會餓死？綜援都要申請啦，你以為好似去ATM禁錢咁？授人以漁好過授人以魚識唔識？日日比飯窮人食只會令佢地喪失上進心

是但啦
又唔係問你借
問你借都可以唔借俾佢
人地窮唔窮影響唔到你生活

利申：窮

大佬呀, 咁叫心地差
你真係學過乜野叫命理先講啦
+X 哥命盤都唔係成世行運
就算連死鬼何生,後生都要家破人亡先破後立

你未幫臭雞埋單
果個係你唔係我

青菜蘿蔔各有所好

大家有大家既道
道不同不相謂謀

表面輸但實際上拎咗好多有用資訊去贏馬會錢

有fd 日日係到屌自己老豆後生唔買樓
但係佢自己就月月清
老老豆豆其實小劉話去少次日本買到樓都小小岩
好多公屋撚真係月光族
食餐飯都百幾二百又坐的士又買下玩具2，3千1個月
半年一次旅行又1，2雞
反而好多搵2，3雞揸2，3層樓
都好撚度叔
其實小數怕長計

有咁上下恆心要改變現狀，當然要加埋有智慧同有方向咁做，呢個都應該唔使多解釋⋯
一味講到好極端，eg 好有恆心執紙皮點解唔會發達，咁無意思

你玩過大富翁個遊戲未？香港就係依個遊戲嘅未期，有錢人買哂啲房地產，你要生存就要交租，而且資產價值每年嘅升幅係高過你收入升幅（講緊一般打工), 你嘅收入只會追逐唔上資產，但係擁有資產個班人就不斷槓桿式上升。資本主義就係資產階級更有錢，無產階級就會更窮。

唔夠，我識既係馮敬X一家，佢地一樣係刨一本叫大勝既去買馬，而且人地有家業撚會同馬會對賭，傻的嗎？

另一個叫文肇偉，玩馬消錢既根本無撚刨馬經，平時最多刨都係買股

都係呃人故事，就算個窮人好努力種田，但係個商人都係用低價買佢啲農作物再高價賣出市場，個商人只會愈有錢，但係農作物價錢俾商人控制，個農民都係愈窮。

你真係on9追唔上通脹，你追咗未先？大把投資追到通脹有餘啦，今年通脹幾多呀？成日比個藉口自己去唔儲錢，話比你知啦，你繼續今朝有酒今朝醉既話，20年後果啲冇儲錢廢老就係你。抗爭果啲人地話你知打唔贏解放軍就放負，唔通咩都唔做，自己人生就上一代開始就決定咗下一代日子，咁又唔講唔通咩都唔做？知恥近乎勇，你咪繼續賴天賴地，人地可憐你比隻牛你應該都係一樣會變返窮人

依D好老婆黎 娶得過

咁你唔反思下點解人地溝到有錢老婆？又話個個女人係雞個個都睇錢？

師兄
其實你唔洗理佢
星期六日無股炒佢唯有去其他台搵存在感

我想問我邊到有話女人係雞？
你結識一個有錢既人唔通唔係叫增值？

你個要有智慧同有方向咁做咪一樣係極端，點解個故事既富人唔教佢方向？故事就係故事，現實富有既係少數人，永遠係少數人越高，大眾一齊富係唔可能。

我講連登主流講法姐，你本末倒置咗，係自我增值咗先識到有錢人，你冇價值有錢人根本唔想識你

你呢個scenario都幾真實
但如果窮人開始左賣農作物，理論上點都會好過佢當初身無分文，而唔會窮過喎
或者窮人賺到第一筆錢，佢都可以請人幫佢耕種，增加產量
或者塊田種起左，同商人有stable既trading，佢可以賣塊田比人etc，再去做其他生意
可能性有好多，始終要踏出第一步先知道既
退一步講既然佢本身乜都無，失敗左都無成本，點解唔搏下

咁你知原來農作物可以高價賣出市場，咁點解你唔去做埋retail？其實全部Producer都知retailer係食咗一浸水㗎喎，producer一定係冇錢賺㗎咩，根本個世界啲錢係搵唔晒，大家可以共贏

咁我又幾時講過佢之前冇增值呀？
人一生增值一次？
你自己get錯野就話人倒果為因

唔識儲錢係真，有幾多洗幾多，仲可以洗突咗都唔識計

你叫非洲種咖啡豆個啲人可唔可以做埋Starbucks? 就算你係香港你打工可唔可以做老闆？

《公屋撚之打飛機篇》

想人好過識字呢個道理已經將窮人隔絕左

因為有錢嘅炒貴晒啲嘢

窮人就要比多啲錢

所以越嚟越窮

咪講左投資就係本多終勝
投資追到通脹咪又係會俾富者拉開
依家個制度就係你有錢就賺愈多
依家一齊玩投資最後一個海嘯可以留番低咪又係有錢人
唔通真係永遠牛市咩，咪玩啦
依家淨係一個回調已經大把嗌生嗌死
依家唔係同你講都唔做
而係你做左都係咁
個制度就擺起度，你改變唔到就係咁

個農民會有少少錢，但係講收入個商人都係大幅高過農民，從古好多農民都冇土地，都係租返嚟（可能就係個商人），人哋加佢租佢收入都係好少，而商人收入就愈多。

我已經好努力用筷子飲湯，點解仲係飲唔到

呃鳩人嫁
呢個故事係道出左資本家點解永遠都贏
生產成本唔係淨係頭一浸
守業個成本可能係創業幾倍
好似買股票，有本金既人可以溝貨可以等
無本金既人跌10%已經永不超生

首先 勞力與有冇錢
係冇撚開係
第二 有d人 以為自己好撚努力 但其實根本冇努力/努力個方法錯左
第三 有d人真係好努力 但社會資源 已經分配好 你打工只係做奴隸
所以 要搵個方法 來搵$ 而唔係一尾打工 做奴隸

非洲種咖啡豆既producer一定開到coffee Shop啦，你以為人地冇錢，or你expect佢一開就國際企業？如果你只係個種咖啡豆既打工仔就唔得囉，你連producer都未係，一步登天？香港有啲工種都可以㗎，你係廚師咪可以自己開餐廳，你做marketing可以自己開Pr公司，有啲產業需要個本大同人才就難啲囉，冇話冇可能㗎

本多終勝，咁幾多本先叫多呀，Soros個本又夠唔夠巴老多？咁佢又勝定輸？算啦同你講都浪費時間，你咪繼續怨天怨地，反正係你既生活，i dun give a shit

所以女人真係累事

其實做生意既野真係咁，睇你肯唔肯試一試
講咖啡既話，blue bottle個老細本身都係玩樂器，2000年頭先響美國用一部咖啡烘焙機起家，今日開到黎香港連中環都有兩間分店
當然呢啲成功例子仲會加埋運氣等等，但要發達本身就係好難，唔試過永遠唔知
但另一方面要求低啲，只係要脫貧其實容易好多

咁似rich dad poor dad

你睇下你

所有女都係臭雞

同親女拍拖就係埋單

世上有樣嘢叫圖書館

「真心祝你成世行好運
利申：學過，無人成世行好運」

無謂轉彎抹角啦
你文字背後既意思 心知肚明
我唔會介意
但你咁樣好小學雞

第二點嘅延伸

你嘅勞力嘅價值某程度上取決於究竟你勞力嘅成果對社會上其他人有無用或者罕唔罕有

唔認同第三點，因為社會資源響一個好嘅社會（甚至極權社會）都係會不斷分配同埋重新洗牌，社會體制當然會某程度上影響分配嘅方向同平均程度，你睇人無三代富有一定程度係真。

有幾難 18做警察 一年都250,000 四年都過百啦

連登害人不淺

你根本唔識玩股票乜撚嘢冇本金既人跌10%永不超生，學生股神？

搵下keyword 咩階級固化 資本主義，dllm讀多d書啦

咁L闊條題目實係三言兩語解釋到啦

年中咁多損手爛腳，跳樓都一大堆
你識玩，你叻，你有錢
都唔會改變窮人無能力對沖風險呢個現實
輸左，咁比你指手畫腳囉

識有個friend 月入～12k
屋企住公屋 每日都帶飯 返屋企食飯
屋企人做超市買餸根本唔係好使用錢
所以唔使俾家用
再加上交通費兩蚊一程
一個月都係用$100到
出咗嚟做嘢三年 係咁學投資
咁啱俾佢撞正個牛市 依家已經有一球
的確有錢人係容易啲有錢
但係唔代表窮人窮自己完全冇責任

之前唔知邊到睇到個說法話
窮人本身窮既原因就係因為窮
佢話因為窮人要花時間搵錢
所以無時間去學習增值自己
導致脫唔到貧

你話乜就乜啦
事實係咁
有人少年運好,有人中年運好,有人晚年先來運
真係行運一條龍行成世咩

又或者你真係天龍人,成世行運既命盤啦,不過我就未見過相關命例啦
加油

人定勝天,好似係

因為我日日玩手機

運氣因素一定要有既，但係講到完全靠運就離譜啦。好多嘢做起咗先睇到方向，Amazon當初只係網上書店，宜家又電商又造車添，Starbucks當初淨係賣下咖啡豆，宜家全球都係，可樂以前係藥店賣既小飲料，宜家雄霸全球既飲品市場，甚至Mcdonald係由一個加盟商開到全世界都係，同發明果兩兄弟完全無關添。唔明點解佢講到啲嘢咁死，話冇可能就冇可能，你企係山腳咪睇唔到個世界有幾大，淨係望到面前座高山

CLS
明明我有上
屈鳩禾T_T

算撚數啦你
高登膠登未又係一樣
黎黎去去都有一部分人重疊哂幾個forum
信唔信?

班窮人睇唔起龔成話2800低回報，鍾意賭錢玩GME姐。大佬，月供已經大幅降低風險，對咩沖呀，月供又可以幫你不斷入貨，時間長咗個複息回報不知幾撚大，唔好同我講買錯匯豐點算，唔該增值下自己，學下選股，龔成咪話你唔識咪上佢堂囉，學嘢要比錢有咩問題？啲窮人年中課金同冇時間觀念要搭的士洗既錢都唔止啦。呢啲咪窮人自己攞黎窮既原因囉，賴呢樣賴果樣

全部都打稻草人 用"我見過" 最撚大使嘅窮人同"我聽過"最撚慳家嘅有錢人比，得出結論"全世界窮人都咁窮係因為大使，全世界有錢人都慳家，所以窮人窮係抵死，有錢人有錢係應得"

岩
最緊要相信自己
一路行落去,終有一日達到目標
唔行唔學就一世都唔會見到目標
先天命好都需要後天運扶持
每個人成長環境唔同,經歷都唔一樣,所造就既抉擇都唔同
好多時候抉擇(方向)比操作更重要

佢地其實都完美演繹左好多人既特徵
就係只會搵藉口而唔肯去試
未做就一堆假設講點樣會失敗
但又唔見用一堆假設黎講點樣會成功

Source: 識人
以為講故台㖭

你先係打稻草人個個就係分享緊有啲窮人咁做就可以脫貧，但係你唔跟住做又話窮人窮唔係因為自己，係個天註定，公你贏字我輸

你呢套玩法要七代時間
其實個po最好用返嘅論文去講
太多離地理論例子

係，係咁輸係咁輸要七代，但係其實你創業只係需要成功一次就夠，咁你想成世都維持原狀？

你鍾意啦

你作D故事幾動聽，我差D信咗！
原來又係一名假膠

賭

乜撚嘢你望吓樓主個標題，然後邊撚度有人講緊點樣脫貧我又邊度有話窮人窮唔係因為自己一段入面三次9up，你都真係好撚嘢

其實睇命係學其勢(卜算就唔可以用係市場上,當中涉及太多因果,而唔係得甲方乙方)
TA亦都係睇勢
好多野都相通,真心
不過你話假,我就唔嘈啦
上個月就清哂倉,等低位又all in過
swing trade FTW.

因為資本主義個規則就係越有錢越賺得多。 全球化勢在必行。你唔跟大隊固步自封就等邊緣化。姐係好似舊時果套諗法。儲錢退休。 你意為呢個動作咩都唔做。佢搞你唔到 但其實個購買力每年都跌緊。 你想追返個購買力就一定涉及到投資。 投資呢家野又係班有錢人定出黎
響投資呢個領域有錢果班人就係大晒。你睇下gme事件。明明夾班大鱷夾到飛起。點知個證券商出大絕禁買一野ko晒全部人 政府都怕出事。左幫右幫。 窮撚就只可以比人㩒撚住個頭黎打。 平時d股票。當個價值十蚊。但比大鱷十蚊位狂入 炒到上成百蚊。再一野放晒佢。佢㩒下制就賺十倍。 佢賺果堆錢咪又係窮人身上得返黎。所以整體黎講窮人只會更加窮

ching ar ching
我個玩法絕對唔係平均成本法咁玩
次次都係all in 正股
唔涉及option
絕對係高風險,要定止蝕,若果唔穿就睇佢放風箏放成點
我成個倉都係得一~兩隻多
講完,信不信由你
上個月已經清哂倉避險

巴打我碌多幾頁就見到認真回覆
一開始見到頭兩頁都係"識人住公屋但揸bmw"嘅留言所以火遮眼覆咗先
有啲巴打講嘅嘢都好高汁，唔係淨係屌窮人買飯食，尤其係提到 窮人的本質，係幾有意思嘅

Yes 我上年淨係隻tsla已經贏咗成兩球嘢
即刻開咗間公司捉正條疫情水半年賺咗10m
而家自己搬咗出嚟住 買咗部車
但係仲200蚊買一個星期餸自己帶飯
身邊多咗邊多「好朋友」
有部分唔知頭唔知路嘅成日話我靠父幹
每次我都笑而不語
其實成功真係好簡單
只要睇準時機 啱嘅時候做啱嘅嘢就得
正所謂一命 二運 三風水 啲錢識自己湧過嚟
我嘅成功完全唔靠父母 唔靠朋友 唔靠關係
完完全全係靠我自己幻想出嚟
希望一啲失敗到懷疑人生嘅你睇完我呢堆字會開心啲
因為成功真係好容易 只要你肯付出一點腦力就夠

你同我講有咩關係

咁又唔好咁講, 都要做返個收集期,洗盤,震倉,拉升
每次呢D野都有相同pattern
總會有『消息』出黎引你落雞棚
不過今次沽空率做得太過份 牛市尾水特徵係大股升完到二線股再三線股及妖股
總之個現象就係新手鳩買都贏錢,margin all in贏幾倍都冇難度啦
個規律次次都係咁上下,然後死一堆新手,新手蟹左變老手,又有新手入場
長江後浪推前浪,循環又loop過
不過長遠都係升,但個股會唔會一沉不起呢就睇其質素啦

我炒左7年啦股齡

複利息效應

所以農民就唔應該工作？

害撚到你咁

你睇下你

老豆窮仔女咪窮囉問黎都廢

痴撚線
我就接受唔到非處
我老豆老母相識初時,雙雙初戀步入教堂,
冇而家堆人咁混亂既感情生活
老豆痴家果種,唔駛講咩外唔外遇叫唔叫雞啦,宅佬一名
係我角度非處先係唔正常,造就種種問題既根源
你可以唔buy呢套,我亦唔駛你buy

唔係所有人都要百人斬千人斬既
一生只愛一人真係咁難咩

老手咁又點。 升定跌唔通佢估到咩。只係睇你企得岩唔岩邊姐。有經驗都唔一定好事。船頭驚鬼船尾驚賊。 就拎005就例子。100蚊入果班人到依家都唔放。你話佢贏定輸？ 重未計通脹喎。 跟本同賭博無咩分別。 只係攤長左黎睇咁解 你話投資可以至富呢d鬼話 打死我都唔信。 死九個咪有一個發達囉。 機率問題姐。 其中六個既錢入左大鱷口。另外有一個入左政府袋。 其餘兩個先入左好彩果個傻散度

金句王以後有人問嘢用得上

學好TA去選股把啦Ching
TA係連登仔所講既圖表派
但唔係畫撚到幅圖上升軌下降軌果種
當你意識到選一隻炒味股(每日平均成交額好重要,港美股都係)
就唔會選5號仔果種走勢股

不過技術野講黎都冇意思,你一定會唔信亦唔願信
你只係想個結果
就好似我唔會要醫生解釋點樣睇我有某個病(係建基於咩病症?),點樣去做醫,駛唔駛做手術
我淨係要個結果,就係個人變返好,冇病冇痛
呢類人我建議買ETF算,唔好諗住起到家, 但資本有增值都做得到既

班公屋「富戶」成世就係咁樣冇大志冇資產
係間爛臭公屋同白卡佬為鄰日日打飛機得公屋得天下
淨係可以搵啲夾硬上車嘅供供黎比
真係有錢生活舒服果d選擇性睇唔到

吹水咪得

我只係睇到個結果。 我信有人贏。但十個得一個。 其他全部做晒水魚。 用技術去炒我相信係得。但成功既人唔會多。 呢方面都好講天份。大鱷有消息有成班人睇。 你得一個人。最多做到既係順住個勢去做交易。從中執多少。

想問返如何在2020 年有50K流動資金，之後忽然去到200萬 cash 加一層斷供嘅樓，仲要只買正股?

所以上連登認真就輸鳩咗

不如攞本rich dad poor dad 睇下先？

佢哋舊錢是但擺落定期收息都多過我成份糧點玩

窮撚生活容錯率低
偏偏又冇果個眼界去避開地雷

以前個啲唔知
不過新一代窮人可以解釋定先
通常都係俾人煽動出去搞擺工無收入、搞暴動被人告到破產，甚至俾人拉去坐監有人生污點難搵工 又或者誤信奸商做水魚捱貴食黃店人血饅頭
因為人蠢所以搞到咁窮

五毛自爆 thx

之後啲二世祖一出世就係東面

岩呀
bill gates 佢本身讀havard
D人以為恆大咩
叫班人入左havard先再話唔好讀書
我驚D人恆大都入唔到

二手林寶堅尼幾十萬都已經有交易！

又臭 又污糟 又辛苦 工時長
佢地理應最高人工

係,
傻先勤力,
學elon musk同jeff bezos咁hea hea地先可以袋億億聲

所以你咪窮羅，抱持住既定諗法仲要個諗法係錯既，你同d廢老有佢講無人講，永遠唔會信人講咩無分別
垃圾港股我就唔買的，s&p500平均年回報11%係事實，係100年黎平均回報
當個回報係咁，賺唔到係你問題，唔係個市問題

脫貧第一步永遠係認清事實，第一步都踏唔出就算尻數啦

gme一開始就係賭錢，是但拎隻廢股話個市點點點
呢d咁既歪理同廢老無分別

重點係有錢人一直覺得錢好易賺
但完全唔知道原黎自己完全無視左一啲條件
單單係食飯 人地已經捱唔到去春天
而自己根本冇需要諗食飯問題
先覺得咁影賺錢

個故事好寫實
就係講緊跟本有錢人眼中好影賺錢
但佢地唔明單單係自己冇諗過係問題嘅問題
就係捱到去春天
人地已經解決唔到

社會價值並唔係咁計
打個比喻， 100個清潔工人用一年時間都做唔到一篇合格的文章翻譯， 但一個翻譯員可能1個鐘就完成
而一個翻譯員短時間內可以取替任何一個清潔工人
所以翻譯員價值遠超清潔工人價值

最緊要係一技之長， 難以取替

充大頭鬼嘅乜階層都有

窮撚咩扮中產
中產咩扮上流

我陳述事實咋
再講係呢個帖啲人貶低窮人再先
而事實上好多抗爭者本身都係窮撚
佢哋咁窮仲要走出嚟出嚟抗爭 結果仲窮
最後仲要俾你哋恥笑唔努力轉頭
咁唔係蠢係咩？

大把人樓價低嘅時候供完樓
近十年又爆升幾倍
專業人士供幾十年先追得番差距
窮人越窮

數字反映一切。 你估你第一個人出黎投資阿。唔知幾耐之前開始以經係95%財富集中左響果1%人手上面啦。 你咁叻試下去改變囉。 你有本事響呢1%人手上賺返晒佢d錢返黎咩。 扮撚晒野。你都係淨係劏到比你更加唔熟行情既果班傻散姐麻。人外有人天外有天 你咪一樣比緊高你一級既人劏緊 用個比喻黎形容。就好似一班比人圈養嘅綿羊咁 平時就淨係產綿羊d毛。 到大時大節要慶祝就捉幾隻黎劏。你只係平時識走位走得靚少少又或者完全係運氣你自意為有技術但其實根本無技術。你最多叫做識走位同埋好彩企岩邊既綿羊黎姐。 只要你一日重響個圍欄入面 遲早有一日會比人捉到。

數字反映一切?咁你個數字係咩
95%財富係5%人手中係個結果,唔係個原因
個結果可以由好多因素引致,同你所謂10個人買股票得1個人贏錢既理論關係係邊到,論證係邊
仲有你要係股市贏錢點解一定係個5%人手上贏,咩理論

都話你窮係有原因,你完全表現左點解

因為公屋真正窮人唔會養車

數字全部都係作出黎架姐 你咁都唔明 都話你on9係有原因。你估我統計學專家阿 話95就95% 我係想帶出個意思。窮人點解會越窮。原因就係個規則由有錢人訂。你都唔撚明人地講物撚。 賺到錢只係小數個別例子黎架炸。死on9. 當個遊戲個個都識玩果陣。就唔係個個都賺到錢架啦。你劏都係劏d唔識玩果班炸。明未阿。 你識玩甚至全世界都識玩。最尾都只係做到羊既角色。 你明唔明阿。 你一隻半隻羊突圍到但都改變唔到窮人越窮呢個大方向。
死十個活一個。極其量只可以話係個別例子

果然係青山精神病人

點睇北歐個人人都有價值的社會？

買global market係必賺 但班人嫌avg一年7-10%慢 有咩計

因為個本金唔夠人多

去投資，有錢人100萬，窮人10萬

賺2倍既差距都好撚多

因為你累積唔到財富囉
唔好講買樓，你係display card 平個陣
買4張1080ti 行sli ,再買多4張2080ti黎擺
而家2手價除時都回到本，
但你已經賺左生產力。

窮人當你有張1070 ，升左你都冇得拎佢賣回血

更唔好講d中，大戶個倉擺1，20球正股 可以唔理佢，當淨係追通漲都比窮人死炒爛炒多

港台以前都有個類似嘅節目

田少都有去玩，佢都玩唔掂，只要你一跌咗個貧窮循環，係極難跳返出去。

讀得史丹福嘅唔係叫你用10美金生存。即係佢哋可以用幾個月計劃或者final year project之類搞檔生意，再用自己名氣去集資，佢哋根本唔係玩緊生存遊戲。

如果你係一個窮人，首先要諗嘅唔係點搵錢，係要諗點生存，你先要解決嘅問題係食住行。

如果你係英美澳紐加，發達地方，搵到份工有最低工資，而最低工資係確保到生存嘅話，你仲可以有機會儲錢計劃，致富。

如果你係香港只係攞最低工資，你已經好難去反擊，每日只救生存（詳情可參加港台節目，好似叫貧富翁大作戰）

個故事太約係講，俾田少幾舊水後就叫佢自己生存一個月左右，佢先住租板間房，只係食個包因為冇錢，幾日搵唔到工，間間餐廳問唔要人，基本連生存都成問題，搵到工後都做十鳩幾個鐘，但都只係夠交租，有日病咗睇醫冇咗日人工，唔記得有冇被炒，存款變負數，因為生活艱難到影響到身體，營養唔夠瞓唔夠，條友年紀又大，之後好似佢就放棄咗，不能完成一個月嘅任務。

太長唔打啦

你自己咩數字都比唔到 淨係比啲咩財富集中1%既人啲on9野 人地話有數字你又唔信 你老味你同叻哥有咩分別

睇你語氣成個中二病人咁 講埋哂啲所謂真理就以為睇通呢個社會嘅運作 實際上分分鐘書都冇啲思想窮到好似你咁既爛泥我真係第一次見

拿 睇死你一定係講this is the top嘅果啲柒頭

因為北歐地大人少羅,每個人平均資源多你點樣分配都夠
中國傳統就係人食人

拎張圖出黎把撚咩。得你知個市係咁升阿 你唔計埋個通脹率落去。講到自己咁撚叻有數據。 成條數證到出黎先講啦。扮專家你老味。

因為佢地唔諗方法賺錢，冇錢就諗住打多份工，咁樣係完全冇用，返多份可以多幾多錢？

個故事就等如政府扶貧咁，自己唔明點先幫到個窮人，富豪心滿意足咁做咗啲嘢，唔合富翁預期就屌柒個窮人廢。

就算係全香港最搵笨嘅投資工具 強積金
都唔會10個有9個輸啦
家陣唔係講緊短線嘅賭博
係long term嘅財富累積

講得好好

呢樣真, 好多住私樓既人都未捨得換

真係好應棍, 啲馬後炮撚收曬皮

人無恥則無敵

信奉自由經濟的人都強調，即使我們身處貧困厄運，都應該自行努力改善生活，而不應依賴政府的施捨，因為「福利會鼓勵懶人」。然而，正如美國著名經濟學家傑佛瑞・薩克斯（Jeffrey Sachs）在他的著作《貧窮的終結》（End of Poverty，2005）之中指出，墜入了「貧困陷阱」的人固然要努力自救，但如果他們連梯級的第一步也無法攀上，則任他如何努力也是徒然的。世界上不少貧窮國家所面對的，便正是一種這樣的境況

有冇老師教我投資

仲同佢講咁多,又佢單機吧啦

一個幾千蚊個鎖用十年都叫好有錢？

窮又要扮有錢

好撚奴隸思想呢到啲人

社會不公，就係到正義凜然咁話係不公，但改變唔到，wtf？

假如有一日政府規定身家冇10億嘅人冇書讀，係咪又改變唔到社會算啦？個例子係誇張，但不公就係不公，唔好嘗試去退讓窮嘅因素係無限，但不公絕對係主因

唔清楚北歐資料

但比多個例子
大家都知道共產黨的由來
也知道共產主義， 做又36唔做又36
因為收入(制度)是固定的, 不論工作性質, 表現及時間長短等, 做(勤奮)及唔做(懶惰)亦一樣. 結果往往使人失去了上進的目標. 用來反映中國自從實施共產制度之後的社會風氣.

之前聽過一個研究 係講點解某落後會窮

係因為窮人短視 個環境逼到佢係咁 一直惡性循環

自制能力好重要

有運你自然唔窮
可惜大部分人都冇1

多個人儲多份錢
兩個同一份人工 買樓做投資都多一倍
唔單止錢 做決定都多個人可以商量
人脈亦之增長

睇你點睇

唔捱點富
窮人就係咁眼淺

Poor economics
講個poor trap
但係好似focus係絕對貧窮 唔係相對貧窮

贏獎金事少
最主要係用馬主身分黎識人

岩，代入返依加，姐係你失業冇錢開飯，你都唔可以拎MPF出黎應急仲同你講有幾息，擺到65你就可以安心退休

我用我朋友故事答你
飲枝野飲十幾廿蚊話貴貴貴
玩牛熊輸到個個月還一半人工都繼續玩

牛都好勤力

你好撚努力打份最低工資既工就可以

窮唔代表就黎餓死wo

其實唔可以咁比較
當你係男方，你不嬲就拎一舊錢黎儲蓄，女方拎多舊錢黎黎儲蓄唔等於嗰舊錢係你既男方舊錢要投資追通漲或者跑贏，女方既錢唔等於比你拎去投資，而且當兩人最尾會結婚，有機會令原本你拎黎高風險投資既錢為左保本而降低風險，男女方倒轉都可以，所以令脫貧既機會減少

另外，兩個人一齊根據統計多數比單身既多外出食飯，會洗錢慶祝買禮物，所以支出一定多左，你話可唔可以增加收入？都得，因為人工會上升，有情侶的確會一齊夾份開ig shop既，不過任何關錢事既野多數都令關係變淡，所以當支出增加，關係收入無法穩定或提升時（而且仲要儲蓄增加，賺多左冇增加儲蓄等於廢話），都會更難去脫貧

當然，你淨係話買樓其實真係唔難既，係個時間長定短咁解姐（供樓），所以單身的確比較易儲蓄並且脫貧，拍拖就你當高風險高回報囉不過拍拖有西屌，又會甜蜜下，又唔可以話唔好，睇你個目標係咩喇，人各有志

利申：以上統計全部係paper睇返黎，要揾source自便，係咁岩寫paper無聊打發下時間

其他reply pin咗去唔儲錢
明明個重點係人工啱啱好夠生活 根本冇錢淨
當你死慳死抵淨到啲啲
一病一失業就冇咗

幾廿歲人仲食屋企住屋企嗰啲
係屋企資助咗一大截生活基本開支
所以啲人話 香港人一般出嚟做嘢都搬唔走
就係一般人工都係少過一個人嘅支出

LM

有d人hea到仆街 仲係有錢人

短線一樣做到穩定
我身邊識太多全職trader每日賺幾皮野
當你知道短線可以穩定獲利既話
就未必會咁諗
當然我唔否認長線投資既理論
但相對地長線投資所受到既risk都會大啲

唔通佢有ft就唔駛窮？

下話 跨代貧窮同社會流動性既問題一定係咁樣解釋啦

屌你個閪舉個例你搵萬五
租去左五千 貯錢？？

個世界唔係玩鳩緊人？

開名睇路

除左教育同稅
香港仲有咩財產再分配既政策

要好似GME 咁先叫賺

你出世個陣底褲都無帶條黎呢個世界，呢個世界欠左你d咩

因為月月清

利申 月月清

咁你又真係幾on9

呢度討論得既 其實有8成人都係窮人

我覺得反而未必諗你會幫返佢，但佢有朋友會有“剩餘”資源去幫你，姐係例如佢借幾千蚊比你，你唔還都唔會肉痛嗰款

等你發達發現都係一無所有
你最想要既野係應該買唔到既

窮人之所以窮
能力係其中一個問題
但更重要係因為心態

因為大多數「窮人」只求脫離痛苦
一但脫離痛若（例如夠食夠洗）佢地就再無推動力
因為錢就係佢地衡量成功嘅唯一標準

而「富人」點解會有錢
因為佢地明白到錢只係其中一個成功嘅指數
而只有成為一個專業領域嘅頂尖先係真正成功
當人成為某一個行業嘅top 5%
錢根本就唔會少

「當你想變得富有，你就七只會變得富有；當你的目標是指向成功，你會成功並且更加富有」

就係想執正自己想吊金龜脫貧

因為業力

因為係一個正面發展緊嘅經濟體入面，資產升值永遠快過人工，本身有幾層樓嘅人同冇資產嘅人差距會越來越大。

就算真係有烏托邦都好快有人會破壞個制度去做上等人

因為人性本來就係唔想要公平，只會想自己>其他人
「公平嘅制度」只係下把位唔想再做下把嘅籍口

世界其實好公平，每個人出世時係上等人/中等人/下等人嘅機率係一樣
你死時係上等人中下三等人嘅機率都係一樣

有「唔公平」嘅錯覺只係因為有「向上流動」呢個樣令你以為人人都有機會做上等人

有用，佢靠隻牛食咗幾隻羊幾隻雞一壺酒

如果冇隻牛，分分鐘春天嗰陣，商人一入門口見到一具屍體發臭

有隻牛，個窮人遲咗半年先餓死，臨死前都重有肉有酒吃

所以個商人都算做咗件好事

咁都有負評
其實咪供求問題
你本個技能愈稀有，咁供應好自然會少啲
而需求又大嘅時候，咁咪值錢

另一個窮嘅原因就係乜都話唔識要人教
除非窮到上唔到網
如果係你唔知自己唔知啲乜，無嘢好講
但你知道個方向，揾下入門，就開始知自己唔識啲咩

呢個係人嘅問題

牛市賺得幾十萬，廢唔廢d

點解？窮閪買得幾股Tesla
跌又無錢溝
有錢大手大手買升少少放都賺多過你一年錢
跌又大把錢溝

你都啱, 證明只可以幫到一時, 幫唔到一世, 個問題根源無解決或解決唔到

其實解決到

答案係三隻牛
一隻用嚟換嘢食養自己同另一隻牛到春天
另外兩隻就春天時耕地播種
之後再用第三隻牛換嘢食涯到秋天收成
咁之後就可以啟動內循環

不過對於商人嚟講，送三隻牛出去=食咗佢隻車
送一隻牛俾你已經係皇恩浩蕩

因為窮人要養家比家用